<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>admin on CDSB</title>
    <link>/es/authors/admin/</link>
    <description>Recent content in admin on CDSB</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-mx</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018-{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2019 13:30:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/es/authors/admin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Taller CDSB 2019: Cómo Crear y Ordenar Herramientas &#39;Tidy&#39;</title>
      <link>/es/post/building-tidy-tools-cdsb-runconf-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 13:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/post/building-tidy-tools-cdsb-runconf-2019/</guid>
      <description>Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática  Página del taller: https://comunidadbioinfo.github.io/es/post/building-tidy-tools-CDSB-runconf-2019/
 Nivel: intermedio - avanzado
 Languaje: español1
 Cuando: Julio 29 - Augusto 2, 2018
 Donde: Auditorio del Centro de Ciencias Genómicas, Cuernavaca, Mexico
 Twitter: #CDSBMexico
 Facebook: @CDSBMexico
 GitHub: https://github.com/ComunidadBioInfo/tidy-tools-CDSB-runconf-2019
 Registro
  Pre-requisitos Requisitos de conocimientos previos
 Los participantes deberán tener conocimientos básicos del lenguaje de programación R: asignación de variables, lectura de archivos: read.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encuentro de Bioinformática en México 2019</title>
      <link>/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2019/</guid>
      <description>El Nodo Nacional de Bioinformática (NNB-UNAM), la Red Mexicana de Bioinformática (RMB) y la Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) te invitan al Encuentro de Bioinformática en México 2019 compuesto por
Talleres Internacionales de Bioinformática (TIB2019) &amp;amp;
Taller CDSB: Cómo Crear y Ordenar Herramientas UNAM Centro de Ciencias Genómicas (CCG-UNAM) en Cuernavaca Morelos, México. Desde Julio 29 a Agosto 9, 2019
Los talleres son organizados por:
 Nodo Nacional de Bioinformática, Nodo Mexicano del EMBNet (European Molecular Biology network)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código de conducta</title>
      <link>/es/codigo-de-conducta/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 15:09:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/codigo-de-conducta/</guid>
      <description>La Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) se compromete a proporcionar una experiencia acogedora y libre de acoso para todos, independientemente de su género, identidad de género y expresión, edad, orientación sexual, discapacidad, apariencia física, tamaño corporal, raza, etnia, religión (o falta de ella) u opciones de tecnología. No toleramos el acoso de los participantes de la conferencia de ninguna forma. El lenguaje y las imágenes sexuales no son apropiadas para ningún lugar de la conferencia, incluidas pláticas, talleres, fiestas, Twitter y otros medios en línea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de Desarrolladores Latino Americanos de R/BioConductor 2018</title>
      <link>/es/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 12:40:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/</guid>
      <description>Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática  Página del taller: https://comunidadbioinfo.github.io/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/
 Nivel: intermedio - avanzado
 Languaje: ínglés
 Cuando: Julio 30 - Augusto 3, 2018
 Donde: Auditorio del Centro de Ciencias Genómicas, Cuernavaca, Mexico
 Twitter: #CDSBMexico
 Facebook: @CDSBMexico
 GitHub: https://github.com/ComunidadBioInfo/R-BioConductor-Developers-Workshop-2018
 Regístrate
  Pre-requisitos Requisitos de conocimientos previos
 Los participantes deberán tener conocimientos básicos del lenguaje de programación R: asignación de variables, lectura de archivos: read.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talleres Internacionales de Bioinformática 2018</title>
      <link>/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 18:12:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2018/</guid>
      <description>El Nodo Nacional de Bioinformática (NNB-UNAM) y la Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) te invitan a
TIB2018: R para todos &amp;amp; Latin American R/Bioconductor Developers Workshop Centro de Ciencias Genómicas-UNAM (CCG-UNAM), en Cuernavaca Morelos, México. 30 de Julio al 3 de Agosto de 2018
Este año, hemos decidido unir esfuerzos para impulsar el desarrollo de habilidades en el lenguaje de programación R, bajo el slogan “Aprende R y hagamos comunidad”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aviso de Privacidad para la Protección de Datos Personales</title>
      <link>/es/aviso-de-privacidad/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 17:23:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/aviso-de-privacidad/</guid>
      <description>En términos de lo previsto en la Ley Federal de Protección de Datos Personales en Posesión de los Particulares (en lo sucesivo denominada como “la Ley”), te pedimos que leas cuidadosamente los Términos y Condiciones contenidos en este Aviso de Privacidad, ya que la simple aportación que hagas de tus Datos Personales mediante su envío, ya sea por correo electrónico y/o a través de nuestra página de internet, constituye la aceptación de estos Términos y Condiciones y en consecuencia nos autorizas expresamente al tratamiento de tus datos personales.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>