<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CDSB</title>
    <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/authors/admin/</link>
    <description>Recent content on CDSB</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-mx</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018-{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://comunidadbioinfo.github.io/es/authors/admin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Taller CDSB 2022: Análisis avanzado de metagenomas. Creando tus flujos de análisis con R/Bioconductor.</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb-2022-workshops/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb-2022-workshops/</guid>
      <description>TIB2020 RMB NNB CCG-UNAM            Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) Estamos encantadxs de anunciar que la CDSB, junto con la Red Mexicana de Bioinformática (RMB) y el Nodo Nacional de Bioinformática en la UNAM (NNB-CCG), está organizando el taller Análisis avanzado de metagenomas. Creando tus flujos de análisis con R/Bioconductor como parte del Encuentro Nacional de Bioinformática México 2022.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talleres CDSB 2021: flujo de trabajos y scRNA-seq con Bioconductor</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb-2021-workshops/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb-2021-workshops/</guid>
      <description>Estamos encantadxs de anunciar que la CDSB, junto con la Red Mexicana de Bioinformática (RMB) y el Nodo Nacional de Bioinformática en la UNAM (NNB-CCG), está organizando dos talleres de una semana como parte del Encuentro Nacional de Bioinformática México 2021. Los dos talleres son:
 Flujos de trabajo con RStudio y creación de Shiny apps Análisis de datos transcriptómicos de célula única (scRNA-seq) con R y Bioconductor  Los talleres serán en línea del 9 al 13 de agosto de 2021 y aquí te puedes registrar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidades de Práctica en América Latina: R y Colegas</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/user_latin_american_community/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/user_latin_american_community/</guid>
      <description>Esta sesión de useR!2020 y video fueron organizados por Laura Acion, Yanina Bellini Saibene, Paola Corrales y Paloma Rojas Saunero. Leonardo Collado Torres coordinó el blog post. Este blog post fue originalmente publicado en el blog del R Consortium el 7 de julio del 2020.
El 19 de junio de 2020 filmamos un video para useR!2020 donde resaltamos las comunidades y organizaciones en América Latina en las que estamos involucradxs o que tienen participantes latinxs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respuesta a la violación del Código de Conducta durante BioC2019</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/bioc2019-code-of-conduct-violation-response/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 18:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/bioc2019-code-of-conduct-violation-response/</guid>
      <description>Este comunicado es en respuesta al reporte de acoso sexual que recibió el comité de Código de Conducta de BioC2019 después de dicho congreso. Una persona que asistió al congreso BioC2019 reportó haber sido víctima de atención sexual y contacto físico no deseados por parte de un participante más del congreso que estaba en un estado de intoxicación, durante una reunión social organizada por participantes del congreso.
Desde que el Comité recibió el reporte, dicho organismo tuvo conversaciones con la persona que hizo el reporte, la persona acusada y personas que atestiguaron el incidente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller CDSB 2020: Construyendo flujos de trabajo con RStudio y Bioconductor para datos transcriptómicos de célula única (scRNA-seq)</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb2020-building-workflows-with-rstudio-and-scrnaseq-with-bioconductor/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 13:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb2020-building-workflows-with-rstudio-and-scrnaseq-with-bioconductor/</guid>
      <description>Este taller es parte del Encuentro de Bioinformática en México (EBM) 2020 organizado por la CDSB junto con:
   TIB2020 RMB NNB CCG-UNAM            Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB)   Página del taller
  Nivel: intermedio - avanzado
  Languaje: español
  Cuando: Agosto 3 - Agosto 7, 2020 (9 am a 5:30 pm excepto el viernes que será hasta las 2:30 pm)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller CDSB 2019: Cómo Crear y Ordenar Herramientas &#39;Tidy&#39;</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/building-tidy-tools-cdsb-runconf-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 13:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/building-tidy-tools-cdsb-runconf-2019/</guid>
      <description>Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática   Página del taller: https://comunidadbioinfo.github.io/es/post/building-tidy-tools-CDSB-runconf-2019/
  Nivel: intermedio - avanzado
  Languaje: español^[If you speak English but not Spanish please let us know so we can plan accordingly.]
  Cuando: Julio 29 - Augusto 2, 2018
  Donde: Auditorio del Centro de Ciencias Genómicas, Cuernavaca, Mexico
  Twitter: #CDSBMexico
  Facebook: @CDSBMexico
  GitHub: https://github.com/ComunidadBioInfo/tidy-tools-CDSB-runconf-2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encuentro de Bioinformática en México 2019</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2019/</guid>
      <description>El Nodo Nacional de Bioinformática (NNB-UNAM), la Red Mexicana de Bioinformática (RMB) y la Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) te invitan al Encuentro de Bioinformática en México 2019 compuesto por
Talleres Internacionales de Bioinformática (TIB2019) &amp;amp;
Taller CDSB: Cómo Crear y Ordenar Herramientas UNAM Centro de Ciencias Genómicas (CCG-UNAM) en Cuernavaca Morelos, México. Desde Julio 29 a Agosto 9, 2019
Los talleres son organizados por:
 Nodo Nacional de Bioinformática, Nodo Mexicano del EMBNet (European Molecular Biology network) Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) Red Mexicana de Bioinformática (RMB)  gracias al apoyo de:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código de conducta</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/codigo-de-conducta/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 15:09:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/codigo-de-conducta/</guid>
      <description>La Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) se compromete a proporcionar una experiencia acogedora y libre de acoso para todos, independientemente de su género, identidad de género y expresión, edad, orientación sexual, discapacidad, apariencia física, tamaño corporal, raza, etnia, religión (o falta de ella) u opciones de tecnología. No toleramos el acoso de los participantes de la conferencia de ninguna forma. El lenguaje y las imágenes sexuales no son apropiadas para ningún lugar de la conferencia, incluidas pláticas, talleres, fiestas, Twitter y otros medios en línea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de Desarrolladores Latino Americanos de R/BioConductor 2018</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 12:40:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/</guid>
      <description>Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática   Página del taller: https://comunidadbioinfo.github.io/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/
  Nivel: intermedio - avanzado
  Languaje: ínglés
  Cuando: Julio 30 - Augusto 3, 2018
  Donde: Auditorio del Centro de Ciencias Genómicas, Cuernavaca, Mexico
  Twitter: #CDSBMexico
  Facebook: @CDSBMexico
  GitHub: https://github.com/ComunidadBioInfo/R-BioConductor-Developers-Workshop-2018
  Regístrate
  Pre-requisitos Requisitos de conocimientos previos
  Los participantes deberán tener conocimientos básicos del lenguaje de programación R: asignación de variables, lectura de archivos: read.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talleres Internacionales de Bioinformática 2018</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 18:12:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2018/</guid>
      <description>El Nodo Nacional de Bioinformática (NNB-UNAM) y la Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) te invitan a
TIB2018: R para todos &amp;amp; Latin American R/Bioconductor Developers Workshop Centro de Ciencias Genómicas-UNAM (CCG-UNAM), en Cuernavaca Morelos, México. 30 de Julio al 3 de Agosto de 2018
Este año, hemos decidido unir esfuerzos para impulsar el desarrollo de habilidades en el lenguaje de programación R, bajo el slogan “Aprende R y hagamos comunidad”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aviso de Privacidad para la Protección de Datos Personales</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/aviso-de-privacidad/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 17:23:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/aviso-de-privacidad/</guid>
      <description>En términos de lo previsto en la Ley Federal de Protección de Datos Personales en Posesión de los Particulares (en lo sucesivo denominada como “la Ley”), te pedimos que leas cuidadosamente los Términos y Condiciones contenidos en este Aviso de Privacidad, ya que la simple aportación que hagas de tus Datos Personales mediante su envío, ya sea por correo electrónico y/o a través de nuestra página de internet, constituye la aceptación de estos Términos y Condiciones y en consecuencia nos autorizas expresamente al tratamiento de tus datos personales.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
