<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latin American on CDSB</title>
    <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/tags/latin-american/</link>
    <description>Recent content in Latin American on CDSB</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-mx</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018-{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://comunidadbioinfo.github.io/es/tags/latin-american/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Anuncio del donativo de CS&amp;S Event Fund</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cs_and_s_event_fund_award/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cs_and_s_event_fund_award/</guid>
      <description>Estamos encantadxs de anunciar que Code for Science and Society seleccionó nuestra solicitud para el primer grupo de su donativo EventFund, tal como anunciaron el 25 de enero de 2021. El programa de CS&amp;amp;S Event Fund es posible gracias al donativo con número GBMF8449 de parte de la Fundación Gordon y Betty Moore (https://doi.org/10.37807/GBMF8449).
Gracias a este apoyo la CDSB, junto con la Red Mexicana de Bioinformática (RMB) y el Nodo Nacional de Bioinformática en la UNAM (NNB-CCG), va a poder llevar a cabo una serie de mini-cursos a lo largo de este año (incluyendo un evento de diciembre 2020) que culminará con el Encuentro Nacional de Bioinformática 2021 que estará compuesto por 6 cursos de una semana cada uno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El impacto de la CDSB en mí</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/the_impact_of_cdsb_on_me/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/the_impact_of_cdsb_on_me/</guid>
      <description>Por Erick Cuevas Fernández, M. en C., Bioinformático. Universidad Nacional Autónoma de México. Universidad Autónoma del Estado de Morelos. Laboratorio de Biología de Sistemas y Medicina Traslacional. @ErickCuevasF
En 2018 escuché de un workshop donde Martin Morgan se presentaba en México, en ese entonces solo tenía unos cuantos meses aprendiendo a usar R. En tiempo desconocía quién era Martin Morgan y tenía vagas nociones de Bioconductor. Ese año inicié a tomar los talleres internacionales de bioinformática.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidades de Práctica en América Latina: R y Colegas</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/user_latin_american_community/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/user_latin_american_community/</guid>
      <description>Esta sesión de useR!2020 y video fueron organizados por Laura Acion, Yanina Bellini Saibene, Paola Corrales y Paloma Rojas Saunero. Leonardo Collado Torres coordinó el blog post. Este blog post fue originalmente publicado en el blog del R Consortium el 7 de julio del 2020.
El 19 de junio de 2020 filmamos un video para useR!2020 donde resaltamos las comunidades y organizaciones en América Latina en las que estamos involucradxs o que tienen participantes latinxs.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
