<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CDSB</title>
    <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/</link>
    <description>Recent content on CDSB</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-mx</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018-{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://comunidadbioinfo.github.io/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Taller CDSB 2022: Análisis avanzado de metagenomas. Creando tus flujos de análisis con R/Bioconductor.</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb-2022-workshops/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb-2022-workshops/</guid>
      <description>TIB2020 RMB NNB CCG-UNAM            Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) Estamos encantadxs de anunciar que la CDSB, junto con la Red Mexicana de Bioinformática (RMB) y el Nodo Nacional de Bioinformática en la UNAM (NNB-CCG), está organizando el taller Análisis avanzado de metagenomas. Creando tus flujos de análisis con R/Bioconductor como parte del Encuentro Nacional de Bioinformática México 2022.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talleres CDSB 2021: flujo de trabajos y scRNA-seq con Bioconductor</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb-2021-workshops/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb-2021-workshops/</guid>
      <description>Estamos encantadxs de anunciar que la CDSB, junto con la Red Mexicana de Bioinformática (RMB) y el Nodo Nacional de Bioinformática en la UNAM (NNB-CCG), está organizando dos talleres de una semana como parte del Encuentro Nacional de Bioinformática México 2021. Los dos talleres son:
 Flujos de trabajo con RStudio y creación de Shiny apps Análisis de datos transcriptómicos de célula única (scRNA-seq) con R y Bioconductor  Los talleres serán en línea del 9 al 13 de agosto de 2021 y aquí te puedes registrar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anuncio del donativo de CS&amp;S Event Fund</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cs_and_s_event_fund_award/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cs_and_s_event_fund_award/</guid>
      <description>Estamos encantadxs de anunciar que Code for Science and Society seleccionó nuestra solicitud para el primer grupo de su donativo EventFund, tal como anunciaron el 25 de enero de 2021. El programa de CS&amp;amp;S Event Fund es posible gracias al donativo con número GBMF8449 de parte de la Fundación Gordon y Betty Moore (https://doi.org/10.37807/GBMF8449).
Gracias a este apoyo la CDSB, junto con la Red Mexicana de Bioinformática (RMB) y el Nodo Nacional de Bioinformática en la UNAM (NNB-CCG), va a poder llevar a cabo una serie de mini-cursos a lo largo de este año (incluyendo un evento de diciembre 2020) que culminará con el Encuentro Nacional de Bioinformática 2021 que estará compuesto por 6 cursos de una semana cada uno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El impacto de la CDSB en mí</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/the_impact_of_cdsb_on_me/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/the_impact_of_cdsb_on_me/</guid>
      <description>Por Erick Cuevas Fernández, M. en C., Bioinformático. Universidad Nacional Autónoma de México. Universidad Autónoma del Estado de Morelos. Laboratorio de Biología de Sistemas y Medicina Traslacional. @ErickCuevasF
En 2018 escuché de un workshop donde Martin Morgan se presentaba en México, en ese entonces solo tenía unos cuantos meses aprendiendo a usar R. En tiempo desconocía quién era Martin Morgan y tenía vagas nociones de Bioconductor. Ese año inicié a tomar los talleres internacionales de bioinformática.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidades de Práctica en América Latina: R y Colegas</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/user_latin_american_community/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/user_latin_american_community/</guid>
      <description>Esta sesión de useR!2020 y video fueron organizados por Laura Acion, Yanina Bellini Saibene, Paola Corrales y Paloma Rojas Saunero. Leonardo Collado Torres coordinó el blog post. Este blog post fue originalmente publicado en el blog del R Consortium el 7 de julio del 2020.
El 19 de junio de 2020 filmamos un video para useR!2020 donde resaltamos las comunidades y organizaciones en América Latina en las que estamos involucradxs o que tienen participantes latinxs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDSB: la historia de una comunidad diversa y de superación en México que aspira a empoderar a desarrolladores locales de R</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/csdb-story-of-a-diversity-and-outreach-hotspot-in-mexico/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/csdb-story-of-a-diversity-and-outreach-hotspot-in-mexico/</guid>
      <description>Esta entrada en el blog fue enviada al blog del R Consortium donde fue publicada el 03/18/2020.
He ido a congresos de R desde 2008, y mientras he visto a la comunidad de R crecer rápidamente, generalmente no me topo con otras, otros y otrxs desarrolladores latinoamericanos (LatAm) en las diferentes comunidades de desarrolladores de R. Tradicionalmente, la, el o lxs investigadores líderes de un laboratorio inmerso con R o Bioconductor le enseñarían a sus alumnos, alumnas, alumnxs y aprendices estas habilidades, convirtiéndose así en un nodo local de la comunidad de R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respuesta a la violación del Código de Conducta durante BioC2019</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/bioc2019-code-of-conduct-violation-response/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 18:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/bioc2019-code-of-conduct-violation-response/</guid>
      <description>Este comunicado es en respuesta al reporte de acoso sexual que recibió el comité de Código de Conducta de BioC2019 después de dicho congreso. Una persona que asistió al congreso BioC2019 reportó haber sido víctima de atención sexual y contacto físico no deseados por parte de un participante más del congreso que estaba en un estado de intoxicación, durante una reunión social organizada por participantes del congreso.
Desde que el Comité recibió el reporte, dicho organismo tuvo conversaciones con la persona que hizo el reporte, la persona acusada y personas que atestiguaron el incidente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller CDSB 2020: Construyendo flujos de trabajo con RStudio y Bioconductor para datos transcriptómicos de célula única (scRNA-seq)</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb2020-building-workflows-with-rstudio-and-scrnaseq-with-bioconductor/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 13:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb2020-building-workflows-with-rstudio-and-scrnaseq-with-bioconductor/</guid>
      <description>Este taller es parte del Encuentro de Bioinformática en México (EBM) 2020 organizado por la CDSB junto con:
   TIB2020 RMB NNB CCG-UNAM            Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB)   Página del taller
  Nivel: intermedio - avanzado
  Languaje: español
  Cuando: Agosto 3 - Agosto 7, 2020 (9 am a 5:30 pm excepto el viernes que será hasta las 2:30 pm)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De usuarios de Bioconductor a desarrolladores: nuestro primer paquete</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/from-bioconductor-users-to-developers-our-first-community-submission/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/from-bioconductor-users-to-developers-our-first-community-submission/</guid>
      <description>Hace un par de años creamos la Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) porque estabamos consternados con la baja representación de Latino Americanos en la comunidad de Bioconductor y la comunidad de R en general. Para la historia completa checa este blog post.
 Desde que creamos la CDSB, un objetivo central ha sido el ayudar a los usarios de Bioconductor en volverse desarrolladores de Bioconductor. Para lograr este objetivo, hemos organizado talleres de una semana en México de bajo costo durante los veranos de 2018 and 2019 en conjunto con los TIBs (NNB-UNAM) y la RMB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller CDSB 2019: Cómo Crear y Ordenar Herramientas &#39;Tidy&#39;</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/building-tidy-tools-cdsb-runconf-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 13:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/building-tidy-tools-cdsb-runconf-2019/</guid>
      <description>Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática   Página del taller: https://comunidadbioinfo.github.io/es/post/building-tidy-tools-CDSB-runconf-2019/
  Nivel: intermedio - avanzado
  Languaje: español^[If you speak English but not Spanish please let us know so we can plan accordingly.]
  Cuando: Julio 29 - Augusto 2, 2018
  Donde: Auditorio del Centro de Ciencias Genómicas, Cuernavaca, Mexico
  Twitter: #CDSBMexico
  Facebook: @CDSBMexico
  GitHub: https://github.com/ComunidadBioInfo/tidy-tools-CDSB-runconf-2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encuentro de Bioinformática en México 2019</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2019/</guid>
      <description>El Nodo Nacional de Bioinformática (NNB-UNAM), la Red Mexicana de Bioinformática (RMB) y la Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) te invitan al Encuentro de Bioinformática en México 2019 compuesto por
Talleres Internacionales de Bioinformática (TIB2019) &amp;amp;
Taller CDSB: Cómo Crear y Ordenar Herramientas UNAM Centro de Ciencias Genómicas (CCG-UNAM) en Cuernavaca Morelos, México. Desde Julio 29 a Agosto 9, 2019
Los talleres son organizados por:
 Nodo Nacional de Bioinformática, Nodo Mexicano del EMBNet (European Molecular Biology network) Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) Red Mexicana de Bioinformática (RMB)  gracias al apoyo de:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El camino de CDSBMexico 2018 a BioC2019</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/path-from-cdsbmexico-2018-to-bioc2019/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 22:50:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/path-from-cdsbmexico-2018-to-bioc2019/</guid>
      <description>Hace un año la Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) organizó un taller de una semana diseñado para entrenar a usuarios de R en como crear paquetes de R e idealmente compartirlos vía Bioconductor. El taller en sí fue todo un éxito basado en nuestro resumen del evento. Sin embargo, no queríamos parar ahí. Creamos la CDSB y juntamos fuerzas con los TIB (“Talleres Internacionales de Bioinformática”) de la NNB-UNAM con el objetivo de simular en conjunto un evento anual de BioC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDSBMexico: acuerdense de solicitar becas para ir a BioC2019</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsbmexico-remember-to-apply-for-bioc2019-travel-scholarships/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 04:24:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsbmexico-remember-to-apply-for-bioc2019-travel-scholarships/</guid>
      <description>About 10 months ago we announced our plans to start a new community of R/Bioconductor developers in Mexico and Latin America. The National Bioinformatics Node (NNB-UNAM in Spanish) has organized workshops in bioinformatics and R since 2006 and more frequently since 2010. Last year, 2018, there were five simultaneous one week workshops:
  Introduction to R and RStudio
  Exploratory data analysis (EDA) of biological data with R</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un resumen de CDSB 2018: el inicio de una comunidad</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/a-recap-of-cdsb-2018-the-start-of-a-community/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 02:13:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/a-recap-of-cdsb-2018-the-start-of-a-community/</guid>
      <description>Organizing an event is a lot of work, much more than you plan for it. But harvesting the fruits of a successful event makes the workload worth it.
In July, we kicked off the first Bioconductor Latin American Developers Workshop 2018 (LatAmBioc2018). The main goals of this meeting were to encourage the development of the Bioconductor project in Mexico and to start a community of Mexican bioinformatic software developers – the Community of Bioinformatic Software Developers (CDSB, from its acronym in Spanish).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R Gene Regulatory Interaction Formulator For Inquiring Networks</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/r-gene-regulatory-interaction-formulator-for-inquiring-networks/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 21:45:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/r-gene-regulatory-interaction-formulator-for-inquiring-networks/</guid>
      <description>This blog post was written by ME Martinez-Sanchez, S Muñoz, M Carrillo, E Azpeitia, D Rosenblueth.
In this blog post we will describe the package rGriffin (Martinez-Sanchez, Muñoz, Carrillo, Azpeitia, et al., 2018) that was one of the projects developed during the TIB2018-BCDW. We hope to continue developing Griffin and rGriffin (Martinez-Sanchez, Muñoz, Carrillo, Azpeitia, et al., 2018). If you have ideas, suggestions or bugs, please contact us via rGriffin GitHub repo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conviértete en nuestro patrocinador</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/niveles-de-patrocinio/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 16:06:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/niveles-de-patrocinio/</guid>
      <description>Si deseas participar con nosotros contáctanos a cdsbmexico@gmail.com. ¡Muchas gracias!
¿Por qué deberías ser nuestro patrocinador? Los talleres de la CDSB y los TIBs son eventos anuales que se llevan a cabo en Cuernavaca, Morelos, México durante una semana donde estudiantes, investigadores, y trabajadores en la industria tienen mayor posibilidades de viajar y atender los talleres. Los participantes de los talleres vienen de todas partes del país y del extranjero, lo cual representa una oportunidad única de comunicarse con el talento bioinformático de muchos estados sin tener que viajar hacia ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código de conducta</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/codigo-de-conducta/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 15:09:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/codigo-de-conducta/</guid>
      <description>La Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) se compromete a proporcionar una experiencia acogedora y libre de acoso para todos, independientemente de su género, identidad de género y expresión, edad, orientación sexual, discapacidad, apariencia física, tamaño corporal, raza, etnia, religión (o falta de ella) u opciones de tecnología. No toleramos el acoso de los participantes de la conferencia de ninguna forma. El lenguaje y las imágenes sexuales no son apropiadas para ningún lugar de la conferencia, incluidas pláticas, talleres, fiestas, Twitter y otros medios en línea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de Desarrolladores Latino Americanos de R/BioConductor 2018</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 12:40:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/</guid>
      <description>Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática   Página del taller: https://comunidadbioinfo.github.io/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/
  Nivel: intermedio - avanzado
  Languaje: ínglés
  Cuando: Julio 30 - Augusto 3, 2018
  Donde: Auditorio del Centro de Ciencias Genómicas, Cuernavaca, Mexico
  Twitter: #CDSBMexico
  Facebook: @CDSBMexico
  GitHub: https://github.com/ComunidadBioInfo/R-BioConductor-Developers-Workshop-2018
  Regístrate
  Pre-requisitos Requisitos de conocimientos previos
  Los participantes deberán tener conocimientos básicos del lenguaje de programación R: asignación de variables, lectura de archivos: read.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talleres Internacionales de Bioinformática 2018</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 18:12:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2018/</guid>
      <description>El Nodo Nacional de Bioinformática (NNB-UNAM) y la Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) te invitan a
TIB2018: R para todos &amp;amp; Latin American R/Bioconductor Developers Workshop Centro de Ciencias Genómicas-UNAM (CCG-UNAM), en Cuernavaca Morelos, México. 30 de Julio al 3 de Agosto de 2018
Este año, hemos decidido unir esfuerzos para impulsar el desarrollo de habilidades en el lenguaje de programación R, bajo el slogan “Aprende R y hagamos comunidad”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aviso de Privacidad para la Protección de Datos Personales</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/aviso-de-privacidad/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 17:23:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/aviso-de-privacidad/</guid>
      <description>En términos de lo previsto en la Ley Federal de Protección de Datos Personales en Posesión de los Particulares (en lo sucesivo denominada como “la Ley”), te pedimos que leas cuidadosamente los Términos y Condiciones contenidos en este Aviso de Privacidad, ya que la simple aportación que hagas de tus Datos Personales mediante su envío, ya sea por correo electrónico y/o a través de nuestra página de internet, constituye la aceptación de estos Términos y Condiciones y en consecuencia nos autorizas expresamente al tratamiento de tus datos personales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Bioinformática, una disciplina en auge en el mundo</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/la-bioinformatica-una-disciplina-en-auge-en-el-mundo/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 20:49:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/la-bioinformatica-una-disciplina-en-auge-en-el-mundo/</guid>
      <description>La Bioinformática es un área interdisciplinaria en la que convergen las tecnologías de la información y las comunicaciones con las ciencias de la vida, donde los recursos computacionales y humanos asisten al análisis de cantidades enormes de datos biológicos, para extraer de ellos información valiosa y obtener resultados con impactos beneficiosos en la salud humana o animal (González Hernández D**., 2007).**
Desde la segunda mitad del siglo XX, la biología ha tenido una relación creciente con las ciencias de la información.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quiénes somos</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/quienes-somos/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 17:07:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/quienes-somos/</guid>
      <description>La comunidad de desarrolladores de Software en Bioinformática, nace de la inquietud por incentivar la participación y colaboración de gente especializada en Bioinformática y Genómica, para contribuir o emprender en el desarrollo de software libre a nivel internacional.
La Comunidad esta convencida que, a través de cursos, talleres, congresos, y otros medios tecnológicos, se puede fortalecer las habilidades de sus integrantes, para participar en proyectos de desarrollo de software, o emprender el desarrollo de nuevo software de calidad, siempre promoviendo el espíritu de colaboración e integración.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
