<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R Consortium on CDSB</title>
    <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/tags/r-consortium/</link>
    <description>Recent content in R Consortium on CDSB</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-mx</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018-{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://comunidadbioinfo.github.io/es/tags/r-consortium/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comunidades de Práctica en América Latina: R y Colegas</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/user_latin_american_community/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/user_latin_american_community/</guid>
      <description>Esta sesión de useR!2020 y video fueron organizados por Laura Acion, Yanina Bellini Saibene, Paola Corrales y Paloma Rojas Saunero. Leonardo Collado Torres coordinó el blog post. Este blog post fue originalmente publicado en el blog del R Consortium el 7 de julio del 2020.
El 19 de junio de 2020 filmamos un video para useR!2020 donde resaltamos las comunidades y organizaciones en América Latina en las que estamos involucradxs o que tienen participantes latinxs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDSB: la historia de una comunidad diversa y de superación en México que aspira a empoderar a desarrolladores locales de R</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/csdb-story-of-a-diversity-and-outreach-hotspot-in-mexico/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/csdb-story-of-a-diversity-and-outreach-hotspot-in-mexico/</guid>
      <description>Esta entrada en el blog fue enviada al blog del R Consortium donde fue publicada el 03/18/2020.
He ido a congresos de R desde 2008, y mientras he visto a la comunidad de R crecer rápidamente, generalmente no me topo con otras, otros y otrxs desarrolladores latinoamericanos (LatAm) en las diferentes comunidades de desarrolladores de R. Tradicionalmente, la, el o lxs investigadores líderes de un laboratorio inmerso con R o Bioconductor le enseñarían a sus alumnos, alumnas, alumnxs y aprendices estas habilidades, convirtiéndose así en un nodo local de la comunidad de R.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
