<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | CDSB</title>
    <link>/es/post/</link>
      <atom:link href="/es/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>es-mx</language><copyright>© 2018-2020</copyright><lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/logo_hu887f29129fe527571c16cff89573bbf0_57814_300x300_fit_lanczos_2.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>/es/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Comunidades de Práctica en América Latina: R y Colegas</title>
      <link>/es/post/user_latin_american_community/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/user_latin_american_community/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta sesión de useR!2020 y video fueron organizados por 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/_lacion_&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Laura Acion&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/yabellini&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Yanina Bellini Saibene&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/PaobCorrales&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Paola Corrales&lt;/a&gt; y 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/palolili23&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Paloma Rojas Saunero&lt;/a&gt;. 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/fellgernon&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado Torres&lt;/a&gt; coordinó el blog post. Este blog post fue originalmente publicado en el 
&lt;a href=&#34;https://www.r-consortium.org/blog/2020/07/07/latin-american-communities-and-organizations-at-user2020&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;blog del R Consortium&lt;/a&gt; el 7 de julio del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 19 de junio de 2020 filmamos un video para  
&lt;a href=&#34;https://user2020.r-project.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;useR!2020&lt;/a&gt; donde resaltamos las comunidades y organizaciones en América Latina en las que estamos involucradxs o que tienen participantes latinxs. En este blog post, queremos destacar estas iniciativas y recordarle a todxs que estamos más que dispuestxs a ayudarles a empezar organizaciones similares en sus comunidades locales.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://lh6.googleusercontent.com/Bo9ZwbNi1uLUYehBm3n-OnoJ_QXolp1uY1wotBKqE4U1JY9l_EsughzZmkhPbydxsCP-MmgqEysgfAdMfcIEbPY0uLkVBsPk1LoETPes-zPqqE7Olway4MFuE5XacV6KKXkLBn9o&#34; width=&#34;800px&#34;/&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/LatinR_Conf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;LatinR&lt;/a&gt;: 
&lt;a href=&#34;https://latin-r.com/en&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;LatinR&lt;/a&gt; es una conferencia internacional trilingüe para el uso de R en la investigación y desarrollo en América Latina. Desde 2018, nuestra conferencia ha sido un punto de partida para nuevos paquetes, nuevos grupos de usuarixs locales, clubes de lectura, capítulos de R-Ladies, traducciones y otras iniciativas en la región.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/conecta_R&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;ConectaR&lt;/a&gt;: ConectaR 2019 tuvo lugar del 24 al 26 de enero de 2019 en la Universidad de Costa Rica, en San José, Costa Rica. Fue el primer evento en Centroamérica avalado por la R Foundation, y se realizó completamente en español. Puedes encontrar más información 
&lt;a href=&#34;https://journal.r-project.org/archive/2019-2/conectaR.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/satRdays_org&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;satRday&lt;/a&gt;: 
&lt;a href=&#34;https://satrdays.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;satRday&lt;/a&gt; es una conferencia sobre R y sus aplicaciones, que ocurre en todo el mundo, y que cuyos eventos son organizados por la comunidad local. Tuvimos dos eventos de satRdays en América Latina: en Santiago - Chile y São Paulo - Brasil. Si quieres organizar un evento de satRday en cualquier lugar en América Latina, ¡por favor ponte en contacto para que nos podamos ayudar mutamente!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/RLadiesGlobal&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;R-Ladies&lt;/a&gt;: 
&lt;a href=&#34;https://rladies.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;R-Ladies&lt;/a&gt; es una organización global que promueve la diversidad de género en la comunidad R. Actualmente, tiene 123 capítulos activos en 51 países de todo el mundo, de los cuales en América Latina tenemos 49 capítulos en 10 países. Algunxs latinxs son parte del equipo global de R-Ladies, incluyendo su directiva. COVID-19 no ha detenido a R-Ladies. En cambio, hemos migrado nuestros eventos en línea y hemos creado alianzas entre los diferentes capítulos. Todo ha sido en un esfuerzo para proveer opciones para aprender R en ambientes seguros y de apoyo para así aumentar la diversidad de género en la comunidad de R. ¡Únete!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/rOpenSci&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;rOpenSci&lt;/a&gt;: R para ciencia abierta, 
&lt;a href=&#34;https://ropensci.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;rOpenSci&lt;/a&gt;, brinda revisiones técnicas gratuitas de paquetes en R para mejorar la calidad del software de código abierto para maximizar legibilidad, facilidad de uso, utilidad y minimizar la redundancia. Su proceso de peer-review será prontamente traducido al español, ¡tú puedes involucrarte!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/CDSBMexico&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CDSB&lt;/a&gt;: la 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Comunidad de Desarrolladores de Software de Bioinformática&lt;/a&gt; nació en 2018 con el objetivo de ayudar a usarixs de R latinxs en convertirse en desarrolladores de R &amp;amp; Bioconductor, además de aumentar la visibilidad de latinxs en estas comunidades. Para mayor información de la CDSB revisa  
&lt;a href=&#34;http://bit.ly/cdsbpost2020&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;bit.ly/cdsbpost2020&lt;/a&gt; (
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/post/csdb-story-of-a-diversity-and-outreach-hotspot-in-mexico/#.XwZBapNKh_Q&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;en español&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.r-consortium.org/projects/r-user-group-support-program&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;RUGs&lt;/a&gt;: hoy en día exiten varios Grupos de Usuarios de R (RUG en inglés) en América Latina, algunos de los cuales son oficiales y patrocinados por el 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/RConsortium&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;R Consortium&lt;/a&gt;. La creación de un espacio acogedor y con buena onda es crucial para que las ideas fluyan. Esto no sólo asegura que todos se sientan cómodos aprendiendo y compartiendo lo que han aprendido, sino que también permite que aparezcan nuevos proyectos inesperados. ¡Te podemos ayudar a empezar tu propio grupo!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/R4DS_es&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;R4DS&lt;/a&gt; en español + el paquete &lt;code&gt;datos&lt;/code&gt;: los recursos para aprender R en inglés son muchos, increíbles, en línea y gratuitos. Pero en América Latina pocas personas pueden darse el lujo de aprender inglés, y los recursos en español son pocos. Para ayudar a resolver este problema, como comunidad tradujimos del inglés al español el libro 
&lt;a href=&#34;https://es.r4ds.hadley.nz/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&amp;ldquo;R for Data Science&amp;rdquo;&lt;/a&gt; y desarrollamos un paquete con la traducción de todos los datos que se usan en el libro: 
&lt;a href=&#34;https://cran.r-project.org/web/packages/datos/index.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;code&gt;datos&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;. El flujo de trabajo para contribuir al paquete fue diseñado para involucrar a quienes quieran contribuir por primera vez, y ahora está guiando el desarrollo de una versión en portugués que se lanzará en los próximos meses.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/datosdemiercoles&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#DatosDeMiércoles&lt;/a&gt; + 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/30diasdegraficos&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#30díasdegráficos&lt;/a&gt;: La cuenta de Twitter 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/R4DS_es&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@R4DS_es&lt;/a&gt; fue creada como una forma de compartir proyectos como la traducción de R4DS y para desarrollar iniciativas para ir creciendo la comunidad de R de habla hispana, tales como  #datosdemieRcoles, el primo latinoamericano de 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/tidytuesday&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#TidyTuesday&lt;/a&gt;. La idea no es solo utilizar conjuntos de datos en español, sino también conjuntos de datos que sean relevantes para las personas de nuestra Región. Esta iniciativa ha sido complementada por un desafío dataviz de 30 días llamado # 30díasdegráficos. Si deseas participar proponiendo un conjunto de datos para #datodemiéRcoles, visite nuestra 
&lt;a href=&#34;https://github.com/cienciadedatos/datos-de-miercoles&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;cuenta de github&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/thecarpentries&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The Carpentries&lt;/a&gt;: 
&lt;a href=&#34;https://carpentries.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The Carpentries&lt;/a&gt; desarrolla capacidades esenciales globales en datos y habilidades computacionales para llevar a cabo una investigación eficiente, abierta y reproducible. La construcción de una comunidad sostenible y activa en América Latina incluye varias iniciativas: traducción de lecciones, capacitación de instructores, coordinación de talleres y recaudación de fondos. Ponte en contacto a través de la lista de correo y en el 
&lt;a href=&#34;https://swc-slack-invite.herokuapp.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Slack de Carpentries&lt;/a&gt;, canal carpentries-es.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/ReproHack&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;ReproHack&lt;/a&gt;: 
&lt;a href=&#34;https://reprohack.github.io/reprohack-hq/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;ReproHack&lt;/a&gt; es una comunidad que está creciendo, conformada por investigadores que están luchando contra la crisis de reproducibilidad al compartir sus experiencias de diferentes disciplinas. Se enfoca en organizar hackathones donde los participantes intenta reproducir un artículo de investigación publicado a partir de una lista de artículos propuestos, que tengan los datos y el código público. Estamos planificando el primer Reprohack en español para octubre de este año y puedes ponerte en contacto a través de 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/ReproHack&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/AIinclusive&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;AI Inclusive&lt;/a&gt;: 
&lt;a href=&#34;https://www.ai-inclusive.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;AI Inclusive&lt;/a&gt; es una organización que promueve la diversidad en la Comunidad de Inteligencia Artificial (IA; AI en inglés). Queremos crear conciencia sobre los problemas de Inteligencia Artificial y empoderar a la comunidad para que puedan ingresar en el campo de la IA, un campo que no es para nada diverso. En Diciembre 2019, tuvimos nuestros eventos de lanzamiento en Río de Janeiro, Brasil y San Francisco, California. Juntos, estamos construyendo una comunidad para hacer que la Inteligencia Artificial sea más inclusiva para todxs. ¡Síguenos y únete a nosotrxs!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/datalatam&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Data Latam&lt;/a&gt;: en mayo del 2016 arrancamos con el primer 
&lt;a href=&#34;http://www.datalatam.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;podcast de Data Latam&lt;/a&gt; con el objetivo de ofrecer a gente interesada un punto de acceso fácil y en español al mundo de la ciencia de datos. Siempre le preguntamos a lxs entrevistadxs &amp;ldquo;¿cómo llegaste a donde estás?&amp;quot;, y la diversidad de historias ha sido enorme. Hoy en día Data Latam es una comunidad Latinoamericana de profesionales y académicxs aplicando ciencia de datos en su día a día. ¡Te invitamos a participar!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Lo que pasa en la comunidad R, no se queda en la comunidad R. Todas las buenas prácticas de comunidades inclusivas y diversas aprendidas en muchas de las iniciativas presentadas anteriormente, generan equipos de trabajo fuertes dentro de la comunidad R y fuera de ella. Aún hay mucho que hacer, pero lo que ya hemos logrado es muy alentador y provee bases muy sólidas para el futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas iniciativas son sostenidas por muchas personas que hacen un gran esfuerzo detrás de escena, que es principalmente voluntario. Algunos de los desafíos que enfrentan las comunidades se traducen en múltiples aspectos positivos, sostenidos y mucho trabajo duro invisible. Algunos son: buscar financiamiento internacional porque el financiamiento regional es limitado, traducir contenido, unir fuerzas a través de organizaciones, organizar conferencias regionales, convertirse en desarrolladores de la tecnología.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La comunidad de R en América Latina está creciendo rápidamente y también la responsabilidad de hacer que este crecimiento sea sólido y seguro.  Algunos de los trabajos futuros que nosotrxs, como constructores de la comunidad, esperamos cumplir son: consolidar las conferencias regionales con el apoyo de patrocinadores internacionales; adquirir apoyo para mantener los proyectos de traducción; amplificar la voz de las minorías regionales; importar material educativo y oportunidades de trabajo; conectar a expatriadxs con sus comunidades locales; ayudar a otros grupos como los RUGs y RLadies; colaborar con otras iniciativas como 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/R_Forwards&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;R-Forwards&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/AfricaRUsers&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Africa-R&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/miR_community&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MiR&lt;/a&gt;, entre otras; aumentar nuestra representación y la de otras minorías en el 
&lt;a href=&#34;https://www.r-project.org/contributors.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;R Core Team&lt;/a&gt;, la 
&lt;a href=&#34;https://www.r-project.org/foundation/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;R Foundation&lt;/a&gt; y el 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/RConsortium&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;R Consortium&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡Muchas gracias! Por favor checa nuestro video de useR!2020 en 
&lt;a href=&#34;https://youtu.be/gtRntU2J3Cg&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;YouTube&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/GRMf3aoxL1mUH_3kgme-xhtba7b6JDnOlMFDP2MvtvL0Y3-ciBsqSoHtLmMm5WLXj-DZEJIgzJDhfLIy-UlvgN7FxOm-sTjvfTBFJF-SKZZW9VoftTG70EYnVY4FobOiSi8WX7GR&#34; width=&#34;800px&#34;/&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDSB: la historia de una comunidad diversa y de superación en México que aspira a empoderar a desarrolladores locales de R</title>
      <link>/es/post/csdb-story-of-a-diversity-and-outreach-hotspot-in-mexico/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/csdb-story-of-a-diversity-and-outreach-hotspot-in-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta entrada en el blog fue enviada al 
&lt;a href=&#34;https://www.r-consortium.org/blog/2020/03/18/cdsb-diversity-and-outreach-hotspot-in-mexico&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;blog del R Consortium&lt;/a&gt; donde fue publicada el 03/18/2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2019-08-03-11.52.16.jpg&#34; width=&#34;800px&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He ido a congresos de R desde 2008, y mientras he visto a la comunidad de R crecer rápidamente, generalmente no me topo con otras, otros y otrxs desarrolladores latinoamericanos (LatAm) en las diferentes comunidades de desarrolladores de R. Tradicionalmente, la, el o lxs investigadores líderes de un laboratorio inmerso con R o Bioconductor le enseñarían a sus alumnos, alumnas, alumnxs y aprendices estas habilidades, convirtiéndose así en un nodo local de la comunidad de R. Sin embargo, ese escenario es raro en México por diversas razones. Reconociendo estos obstáculos y compremetidos por promover R en nuestro país natal y LatAm, en 2017 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/authors/areyes/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandro Reyes&lt;/a&gt; y 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;yo&lt;/a&gt; creamos un equipo junto con 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/authors/amedina/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandra Medina Rivera&lt;/a&gt; y 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/authors/hsalgado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Heladia Salgado&lt;/a&gt; que eventualmente llevó al lanzamiento de la Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CDSB&lt;/a&gt;) en 2018. Uno de nuestros objetivos es facilitar y promover la transición de usuario, usuaria o usuarixs de R a desarrollador, desarrolladora o desarrolladores de R. Cada año hemos organizado talleres de una semana junto con el 
&lt;a href=&#34;http://www.nnb.unam.mx/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;NNB-UNAM&lt;/a&gt; y la 
&lt;a href=&#34;https://www.redmexicanadebioinformatica.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;RMB&lt;/a&gt;; justamente acabamos de anunciar nuestro 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb2020-building-workflows-with-rstudio-and-scrnaseq-with-bioconductor/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;taller para el 2020&lt;/a&gt; (Agosto 3-7 2020 Cuernavaca, Morelos, México).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;If you are fighting for change, know that even when things feel hard and progress is slow (or seems nonexistent), you are still creating and holding space for those who will come after you. Even if you can’t see it now, the impact of your work will be visible in the future.&lt;/p&gt;&amp;mdash; Jen Heemstra (@jenheemstra) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/jenheemstra/status/1235568526892515329?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;March 5, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Mientras ya vamos por nuestro tercer taller, creo que hemos tenido varias historias de éxito a través de los años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Egresadas, egresados y egresadxs de CDSB2018 escribieron una 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/post/r-gene-regulatory-interaction-formulator-for-inquiring-networks/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;entrada en nuestro blog&lt;/a&gt; sobre su paquete de R en GitHub llamado &lt;code&gt;rGriffin&lt;/code&gt;.
Egresadas, egresados y egresadxs de CDSB2018 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/post/path-from-cdsbmexico-2018-to-bioc2019/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;obtuvieron becas para asistir a BioC2019&lt;/a&gt; y presentaron su trabajo.
Tres egresadas, egresados y egresadxs de CDSB2018 y 2019 mandaron su 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/post/from-bioconductor-users-to-developers-our-first-community-submission/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;primer paquete de R a Bioconductor (&lt;code&gt;regutools&lt;/code&gt;)&lt;/a&gt;, lo cual representó un aumentó significantivo en términos porcentuales de la representación de desarrolladores LatAms en la comunidad de Bioconductor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/regutools/alumni_es.png&#34; width=&#34;600px&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hemos salidos beneficiados enormemente del apoyo logístico proveído por equipos locales del 
&lt;a href=&#34;http://www.nnb.unam.mx/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;NNB-UNAM&lt;/a&gt; y la 
&lt;a href=&#34;https://www.redmexicanadebioinformatica.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;RMB&lt;/a&gt;, lo cual nos ha permitido concentrarnos en el diseño curricular de los talleres e invitar un grupo diverso de instructores, incluyendo a 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/authors/mteresa/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Maria Teresa Ortiz&lt;/a&gt; quien es co-fundadora de 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/RLadiesCDMX&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;RLadiesCDMX&lt;/a&gt; y nos ha apoyado desde el inicio. Sin embargo, nos enfrentamos a retos económicos ya que han disminuido el presupuesto del organismo nacional para la ciencia (CONACyT) en años recientes. El apoyo del fondo para pequeños congresos de R por parte del R Consortium y de otros patrocinadores ha sido instrumental, al igual que las becas de diversidad y de apoyo para viajes que algunos de las, los y lxs instructores de la CDSB han recibido en diferentes congresos de R. Recientemente actualizamos nuestra página para los patrocinadores donde respondimos la pregunta: 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/niveles-de-patrocinio/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;¿por qué deberías ser nuestro patrocinador?&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, mientras aún solo estamos empezando nuestro camino, uno de nuestros mejores momentos derivó del 
&lt;a href=&#34;https://ropensci.org/blog/2018/11/01/icebreaker/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;ejercicio para romper el hielo de rOpenSci&lt;/a&gt; durante CDSB2019. Logramos crear un verdadero sentimiento de comunidad y de deseo de organizar actividades en nuestras propias comunidades para difundir nuestro conocimiento de R. En especial, una egresada de CDSB2018 y 2019, 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/authors/josschavezf/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Joselyn Chávez&lt;/a&gt;, se ofreció como voluntaria para unirse al Junta Directiva de la CDSB. Durante CDSB2019 también creamos en nuestro Slack el canal de #rladies donde en ese entonces teníamos personas de 3/4 de los capítulos de RLadies en México (
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/RLadies_Qro&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Qro&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/RLadiesXalapa&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Xalapa&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/RLadiesCDMX&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CDMX&lt;/a&gt;)  y donde ahora tenemos 5/6  (
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/RLadiesCuerna&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Cuerna&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/rladies-monterrey/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Monterrey&lt;/a&gt;), dado que egresadas de CDSB2018 y 2019 han sido co-fundadoras de dos capítulos en México: 
&lt;a href=&#34;https://anabva.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ana Beatriz Villaseñor-Altamirano&lt;/a&gt; en Qro y 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/authors/josschavezf/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Joselyn Chávez&lt;/a&gt; en Cuerna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estoy orgulloso y emocionado de lo que hemos logrado con nuestros talleres de la CDSB de una semana, pero también de cómo hemos usado las herramientas que aprendimos de otras comunidades y que nos permiten seguir interactuando y comunicando durante todo el año. El tiempo nos dirá si nuestros esfuerzos crearon una onda que creció hasta convertirse en ola o si terminaremos desgastados. La sostenibilidad es un desafío, pero estamos muy motivados por el impacto que hemos tenido y solo podemos imaginar un futuro más brillante.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://giphy.com/embed/26hitlrnI4k5dKPPq&#34; width=&#34;480&#34; height=&#34;320&#34; frameBorder=&#34;0&#34; class=&#34;giphy-embed&#34; allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://giphy.com/gifs/studiosoriginals-stay-strong-comfort-26hitlrnI4k5dKPPq&#34;&gt;via GIPHY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Community of Bioinformatics Software Developers (CDSB): The story of a diversity and outreach hotspot in Mexico that hopes to empower local R developers - &lt;a href=&#34;https://t.co/QMcNRUy1gl&#34;&gt;https://t.co/QMcNRUy1gl&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/fellgernon?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@fellgernon&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/andrewejaffe?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@andrewejaffe&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/LieberInstitute?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@LieberInstitute&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/lcgunam?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@lcgunam&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/jhubiostat?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@jhubiostat&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/jtleek?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@jtleek&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/LIBDrstats?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@LIBDrstats&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CDSBMexico?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@CDSBMexico&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/TmZmxTRwOv&#34;&gt;pic.twitter.com/TmZmxTRwOv&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; R Consortium (@RConsortium) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RConsortium/status/1240293207755444225?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;March 18, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respuesta a la violación del Código de Conducta durante BioC2019</title>
      <link>/es/post/bioc2019-code-of-conduct-violation-response/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 18:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/bioc2019-code-of-conduct-violation-response/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este comunicado es en respuesta al reporte de acoso sexual que recibió el comité de 
&lt;a href=&#34;https://bioc2019.bioconductor.org/code_of_conduct&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Código de Conducta de BioC2019&lt;/a&gt; después de dicho congreso. Una persona que asistió al congreso BioC2019 reportó haber sido víctima de atención sexual y contacto físico no deseados por parte de un participante más del congreso que estaba en un estado de intoxicación, durante una reunión social organizada por participantes del congreso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que el Comité recibió el reporte, dicho organismo tuvo conversaciones con la persona que hizo el reporte, la persona acusada y personas que atestiguaron el incidente. Además, el Comité pidió asesorías de personas externas a la organización y definió procedimientos para tomar las decisiones apropiadas para lidiar con futuros reportes de violación del código de conducta. El Comité decidió tomar las siguientes acciones:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La persona acusada no será elegible para asistir a congresos de Bioconductor por tres años después de BioC2019 (específicamente BioC2020, BioC2021 y BioC2022).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para poder asistir a congresos de Bioconductor después de este periodo, la persona acusada deberá mandar una solicitud por escrito al Comité del Código de Conducta de BioC. Si el Comité aprueba unánimemente que la persona ya no representa un riesgo elevado de reincidencia de futuras violaciones al Código de Conducta, dicha persona podrá volver a asistir a congresos de Bioconductor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La persona acusada no será elegible para recibir apoyo financiero de la organización de Bioconductor en el futuro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El Comité del Código de Conducta tomó estas acciones con el objetivo de mantener un ambiente acogedor y libre de acoso en futuros congresos. Con este objetivo en mente, les deseamos recordar a todas y todos los participantes que:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bioconductor no tolera el acoso o intimidación de participantes del congreso durante pláticas, talleres, sesiones de pósters, actividades sociales, o en línea (de forma virtual). Esto incluye reuniones informales organizadas por participantes del congreso fuera del horario de actividades planeadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La atención sexual no tiene que ser explícitamente lasciva para representar una violación del Código de Conducta, que simplemente establece que la atención sexual no deseada o contacto físico inapropiado es acoso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estar en un estado de intoxicación alcohólica no es una excusa para cometer una violación al Código de Conducta como tampoco lo es el no conocer dicho código.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quien participe en el congreso es responsable de tratar a los y las demás de forma profesional y respetuosa dentro de los límites de nuestro Código de Conducta. Cualquier persona que viole el Código de Conducta, desde personas que estén participando por primera vez hasta líderes principales serán sujetos a los términos del Código de Conducta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Las personas generalmente participan en congresos de Bioconductor por intereses profesionales o académicos, donde esperan interactuar con colegas principalmente por el interés en común en código de acceso libre para la Bioinformática. Atención sexual no deseada, entre otras acciones prohibidas por el 
&lt;a href=&#34;https://bioc2020.bioconductor.org/code_of_conduct&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Código de Conducta&lt;/a&gt;, niegan a otras personas ser partícipes de esta experiencia. El Comité del Código de Conducta alienta a todas y todos los participantes del congreso a que revisen el Código de Conducta y que disfruten de su experiencia durante los congresos, recordando su responsabilidad para mantener un ambiente de apoyo, colegial, y libre de acoso para la totalidad de las y los participantes. Cualquier persona que sea víctima o este atestiguando una violación al Código de Conducta deberá reportar dicha violación a 
&lt;a href=&#34;mailto:code-of-conduct@bioconductor.org&#34;&gt;code-of-conduct@bioconductor.org&lt;/a&gt;, a alguna persona dentro del Comité del Código de Conducta, o anónimamente a través de &lt;a href=&#34;https://tinyurl.com/bioccomplaint&#34;&gt;https://tinyurl.com/bioccomplaint&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este reporte fue atendido por el Comité del Código de Conducta de Bioconductor (Levi Waldron, Aedin Culhane, Laurent Gatto, Stephanie Hicks) y la respuesta fue aprobada por la 
&lt;a href=&#34;https://www.bioconductor.org/about/technical-advisory-board/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Junta Asesora Técnica de Bioconductor&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Traducción al español por Leonardo Collado Torres. La versión original en inglés está disponible vía la página web del 
&lt;a href=&#34;https://bioc2019.bioconductor.org/code_of_conduct&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Código de Conducta de BioC2019&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller CDSB 2020: Construyendo flujos de trabajo con RStudio y Bioconductor para datos transcriptómicos de célula única (scRNA-seq)</title>
      <link>/es/post/cdsb2020-building-workflows-with-rstudio-and-scrnaseq-with-bioconductor/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 13:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/cdsb2020-building-workflows-with-rstudio-and-scrnaseq-with-bioconductor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Este taller es parte del 
&lt;a href=&#34;http://www.nnb.unam.mx/TIB2020/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Encuentro de Bioinformática en México (EBM) 2020&lt;/a&gt; organizado por la CDSB junto con:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;TIB2020&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;RMB&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;NNB&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;CCG-UNAM&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.nnb.unam.mx/TIB2020/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.nnb.unam.mx/TIB2020/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/TIF-Logo_2020.png&#34; width=&#34;150px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.redmexicanadebioinformatica.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.nnb.unam.mx/TIB2020/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/RMB_Logo-horizontal.png&#34; width=&#34;150px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.nnb.unam.mx/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.nnb.unam.mx/TIB2020/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/logo-principal.png&#34; width=&#34;150px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.ccg.unam.mx/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.nnb.unam.mx/TIB2020/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/CCG_Logo_HR.png&#34; width=&#34;150px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h4 id=&#34;comunidad-de-desarrolladores-de-software-en-bioinformática--cdsb&#34;&gt;Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática  (CDSB)&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb2020-building-workflows-with-rstudio-and-scrnaseq-with-bioconductor/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Página del taller&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Nivel: &lt;strong&gt;intermedio - avanzado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Languaje: &lt;strong&gt;español&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cuando: Agosto 3 - Agosto 7, 2020 (9 am a 5:30 pm excepto el viernes que será hasta las 2:30 pm)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Donde: en línea. El horario está en hora del centro de México.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Twitter: 
&lt;a href=&#34;https://www.twitter.com/CDSBMexico/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@CDSBMexico&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Facebook: 
&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/CDSBMexico/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@CDSBMexico&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;GitHub: 
&lt;a href=&#34;https://github.com/ComunidadBioInfo/cdsb2020&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://github.com/ComunidadBioInfo/cdsb2020&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.nnb.unam.mx/TIB2020/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Registro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;&lt;strong&gt;Resumen&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¡Únete a nuestro taller del 2020! Este año te enseñaremos cómo mejorar tus habilidades para interactuar con el lenguaje de programación R con diversas estrategias para organizar tu código y tus proyectos. Esto te permitirá hacer análisis documentados que sean fácilmente reproducibles y puedas compartir con otros colaboradores (de la academia a la industria). Como caso de estudio, aprenderemos las herramientas estadísticas para analizar datos de transcriptómica en células únicas usando Bioconductor. El completar este taller te ayudará en tus diversos proyectos de R y de análisis de datos biológicos: todos tus análisis saldrán beneficiados, las ideas detrás de single-cell RNA-seq se usan en muchos otros análisis bioinformáticos.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://giphy.com/embed/L40sNfcoJs5Op5afQU&#34; width=&#34;480&#34; height=&#34;240&#34; frameBorder=&#34;0&#34; class=&#34;giphy-embed&#34; allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://giphy.com/gifs/hustlersmovie-hustlers-movie-hustler-L40sNfcoJs5Op5afQU&#34;&gt;via GIPHY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pre-requisitos&#34;&gt;&lt;strong&gt;Pre-requisitos&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos de conocimientos previos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Los participantes deberán tener conocimientos básicos del lenguaje de programación R: asignación de variables, lectura de archivos: &lt;code&gt;read.csv&lt;/code&gt;; estructuras de datos: &lt;code&gt;matrix&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;data.frame&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;list&lt;/code&gt;; tipos de datos: &lt;code&gt;character&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;numeric&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;factor&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;logical&lt;/code&gt;, etc; instalación y uso de paquetes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Saber instalar paquetes de R.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Saber usar RStudio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Interés en hablar sobre problemas de generación de código.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Interés en aprender buenas prácticas para organizar tu trabajo y comenzar a compartir tu código con otras personas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deseas mantenerte conectado con la comunidad de desarrolladores de R.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deseas aprender cómo analizar datos usando paquetes de R/Bioconductor.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos técnicos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Computadora Personal. Un mínimo de 8 GB de RAM, un ratón y espacio de disco suficiente para archivos de texto y archivos de imagen. Privilegios de administrador para instalar y ejecutar utilidades de RStudio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;&lt;strong&gt;Introducción&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En años recientes, 
&lt;a href=&#34;https://cran.r-project.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;R&lt;/a&gt; se ha convertido en uno de los lenguajes de programación más usados para la ciencia de datos. La explosión en la disponibilidad de datos en muchos campos ha incrementado la demanda para personas capacitadas en el analísis de estos datos, tal como es el caso en la Bioinformática. Los usarios de &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; empiezan usando herramientas que otros han compartido con la comunidad internacional de forma libre. Mientras van analizando más conjuntos de datos, estos usuarios adquieren más habilidades con &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;. Durante este proceso incluso es posible que empiecen a interactuar con desarrolladores de &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; vía páginas web como 
&lt;a href=&#34;https://community.rstudio.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;RStudio Community&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;https://support.bioconductor.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bioconductor Support&lt;/a&gt; or vía Twitter usando la etiqueta 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23rstats&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#rstats&lt;/a&gt; o 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23rstatsES&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#rstatsES&lt;/a&gt;. Eventualmente algunos de los usuarios de R van a querer escribir sus propias funciones y organizar su código en diversos proyectos. Es en ese punto que es útil aprender cómo organizar tu código para que tu vida como programador de R sea más sencilla, de tal manera que le dediques más tiempo a tus proyectos en vez de a recordar dónde está tu código o qué hiciste hace unas semanas. Para poner estos temas en práctica, revisaremos los métodos más recientes para analizar datos de single cell RNA-seq (transcriptómica en células únicas) usando paquetes de R especializados para este objetivo que están disponibles libremente vía 
&lt;a href=&#34;https://bioconductor.org&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bioconductor&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los instructores de este taller han participado en la CDSB desde su fundación y han ido a cursos como 
&lt;a href=&#34;http://bioc2019.bioconductor.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;BioC2019&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;https://resources.rstudio.com/rstudio-conf-2020&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;rstudio::conf(2020)&lt;/a&gt;, entre otros. En años anteriores enseñamos cómo hacer paquetes de R y Bioconductor, que son de gran utilidad para compartir código con otras personas. Recientemente alumnos de la CDSB enviaron su 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/post/from-bioconductor-users-to-developers-our-first-community-submission/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;primer paquete de R a Bioconductor&lt;/a&gt;, lo cual representa un aumento porcentual enorme en la representación de latinoamericanos en la comunidad de desarrolladores de Bioconductor, lo cual demuestra que participar en la CDSB tiene un impacto más allá de la semana del taller. Para 2020 tendremos un enfoque práctico y a la vez manteniendo objetivos de la CDSB que son:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Transformar usuarios de software (de bioinformática) en desarrolladores de software (de bioinformática).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fomentar el intercambio de conocimiento y establecer colaboraciones multidisciplinarias.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Crear una comunidad de científicos Latino Americanos comprometidos con el desarrollo de software para análisis de datos (biológicos).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Entrenar a instructores (en bioinformática) para que puedan fomentar el crecimiendo de sus comunidades locales.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;La porción del taller sobre scRNA-seq estará basada en el libro 
&lt;a href=&#34;https://osca.bioconductor.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Orchestrating Single Cell Analysis with Bioconductor&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; que fue publicado en &lt;em&gt;Nature Methods&lt;/em&gt; (
&lt;a href=&#34;https://doi.org/10.1038/s41592-019-0654-x&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;DOI&lt;/a&gt;) y que es de los 
&lt;a href=&#34;https://www.altmetric.com/details/71569824&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;artículos con mayor publicidad&lt;/a&gt; en 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este taller es parte de un proyecto a largo plazo para crear una comunidad Latino Americana de desarrolladores de software. Esperamos poder organizar talleres en el futuro de forma sistemática (similar a BioC, EuroBioC y BioCAsia) donde los participantes presenten sus contribuciones de software. Queremos proveer un ambiente amigable para todos así que les pedimos que sigan el 
&lt;a href=&#34;../../codigo-de-conducta/&#34;&gt;código de conducta&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;programa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Programa&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De 9 am a 5:30 pm en el horario central de Mexico (el viernes terminaremos a las 2:30 pm) con tiempo para descansar y comer. El horario detallado y las ligas de Zoom serán compartidos con los participantes registrados a través del calendario privado de Google de la CDSB. Para ver más detalles del horario favor de revisar 
&lt;a href=&#34;https://github.com/ComunidadBioInfo/cdsb2020&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;el repositorio CDSB2020 del taller&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 8 a 9 am todos los días tendremos sesiones de ayuda de instalación de software para quien necesite la ayuda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Día 1&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Inauguración EBM2020&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bienvenida a la CDSB&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Introducciones de los participantes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flujo de trabajo orientado a proyectos:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Introducción al flujo de trabajo orientado a proyectos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trabajando con proyectos versus scripts.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Generación de un proyecto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paths seguros.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Qué nombre le doy a mi archivo?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Día 2&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Uso de Git y GitHub.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Modificando los archivos de inicio de R.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escritura y documentación de funciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Debugging.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Día 3&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Buenas prácticas de configuración y mantenimiento de espacios de trabajo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Foto / video remoto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Instalación de paqueterías desde código fuente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visión general del procesamiento de datos de scRNA-seq&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Actividades para construir la comunidad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Presentación del material para scRNA-seq&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Días 4&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Introducción a scRNA-seq&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Introducción a scRNA-seq con Bioconductor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estructura e importe de datos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Control de calidad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Normalización de datos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Día 5&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Selección de genes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reducción de dimensiones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Clustering y detección de genes diferencialmente expresados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;spatialLIBD: análisis de datos de la plataforma Visium de 10x Genomics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evaluación del taller&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Clausura y recordatorio de la CDSB&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;instructores&#34;&gt;&lt;strong&gt;Instructores&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/amedina/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandra Medina-Rivera&lt;/a&gt; (International Laboratory for Human Genome Research, Juriquilla, Querétaro, Mexico) Alejandra recientemente dio una 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/MxPyladies/status/1233208231184543745?s=20&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;plática plenaria en el evento de Mujeres en Ciencias de Datos (Women in Data Science)&lt;/a&gt; de la Ciudad de México.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/areyes/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandro Reyes&lt;/a&gt; (Data Scientist, Novartis, Basel, Switzerland). Alejandro recientemente trabajó en el proyecto de 
&lt;a href=&#34;http://bioconductor.org/packages/regutools&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;regutools&lt;/a&gt; con miembros de la CDSB que fue publicado en 
&lt;a href=&#34;https://academic.oup.com/bioinformatics/article-abstract/doi/10.1093/bioinformatics/btaa575/5861528?redirectedFrom=fulltext&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Oxford Bioinformatics&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/josschavezf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Joselyn Chávez&lt;/a&gt; (IBT-UNAM, Cuernavaca, Morelos, Mexico). Joselyn presentó su trabajo en 
&lt;a href=&#34;http://bioc2019.bioconductor.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;BioC2019&lt;/a&gt; gracias a una beca, fue a 
&lt;a href=&#34;https://resources.rstudio.com/rstudio-conf-2020&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;rstudio::conf(2020)&lt;/a&gt; gracias a una beca de diversidad donde tomó el taller de &lt;em&gt;What They Forgot to Teach You about R&lt;/em&gt; workshop, y recientemente fue parte del equipo que 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/post/from-bioconductor-users-to-developers-our-first-community-submission/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;envió el primer paquete de &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; a Bioconductor por parte de ex-alumnos de la CDSB&lt;/a&gt;. Initialmente fue una alumna en CDSB2018.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt; (Lieber Institute for Brain Development, Baltimore, MD, USA). Leonardo recentiemente publicó un 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/fellgernon/status/1233661576433061888?s=20&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;artículo (pre-print)&lt;/a&gt; sobre la transcriptómica &lt;em&gt;espacial&lt;/em&gt; usando la tecnología Visium de 10x Genomics.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/mramos/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Marcel Ramos Perez&lt;/a&gt; (Roswell Park Comprehensive Cancer Center and CUNY School of Public Health, USA). Marcel es parte del 
&lt;a href=&#34;http://bioconductor.org/about/core-team/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bioconductor Core Team&lt;/a&gt; y autor de muchos paquetes de Bioconductor incluyendo a 
&lt;a href=&#34;http://bioconductor.org/packages/MultiAssayExperiment&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MultiAssayExperiment&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/mteresa/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Maria Teresa Ortiz&lt;/a&gt; (CONABIO and ITAM, Mexico). Teresa presentó en 
&lt;a href=&#34;https://resources.rstudio.com/rstudio-conf-2020&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;rstudio::conf(2020)&lt;/a&gt; su trabajo sobre algoritmos de conteo rápido para las elecciones presidenciales de México.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;comité-organizador&#34;&gt;&lt;strong&gt;Comité Organizador&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/amedina/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandra Medina-Rivera&lt;/a&gt; (International Laboratory for Human Genome Research, Juriquilla, Querétaro, Mexico)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/areyes/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandro Reyes&lt;/a&gt; (Data Scientist, Novartis, Basel, Switzerland)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/josschavezf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Joselyn Chávez&lt;/a&gt; (IBT-UNAM, Cuernavaca, Morelos, Mexico)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt; (Lieber Institute for Brain Development, Baltimore, MD, USA)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-of-conductcodigo-de-conducta&#34;&gt;&lt;strong&gt;
&lt;a href=&#34;../../codigo-de-conducta/&#34;&gt;Code of Conduct&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;patrocinadores&#34;&gt;&lt;strong&gt;Patrocinadores&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;../../niveles-de-patrocinio/&#34;&gt;Sé nuestro &lt;strong&gt;patrocinador&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nivel-platino&#34;&gt;Nivel platino&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&#34;nivel-oro&#34;&gt;Nivel oro&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&#34;nivel-plata&#34;&gt;Nivel plata&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://bioconductor.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://bioconductor.org/images/logo/jpg/bioconductor_logo_cmyk.jpg&#34; width=&#34;250px&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.r-consortium.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;/img/RConsortium_Horizontal_Pantone-768x173.png&#34; width=&#34;250px&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;organizadores&#34;&gt;Organizadores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;CDSB es un nodo de la 
&lt;a href=&#34;https://www.redmexicanadebioinformatica.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Red Mexicana de Bioinformática&lt;/a&gt; y organiza el taller anual junto con el 
&lt;a href=&#34;http://www.nnb.unam.mx/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Nodo Nacional de Bioinformática (NNB)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.nnb.unam.mx/TIB2020/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.nnb.unam.mx/TIB2020/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/TIF-Logo_2020.png&#34; width=&#34;250px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.redmexicanadebioinformatica.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.nnb.unam.mx/TIB2020/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/RMB_Logo-horizontal.png&#34; width=&#34;250px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.nnb.unam.mx/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.nnb.unam.mx/TIB2020/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/logo-principal.png&#34; width=&#34;250px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.ccg.unam.mx/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.nnb.unam.mx/TIB2020/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/CCG_Logo_HR.png&#34; width=&#34;250px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con apoyo de:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.lcg.unam.mx/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.nnb.unam.mx/TIB2020/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/LCG_Logo_HR-white-e1522778427811.png&#34; width=&#34;250px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.unam.mx/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.zaragoza.unam.mx/portal/wp-content/Portal2015/Descargas/logo_unam_azul.jpg&#34; width=&#34;250px&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De usuarios de Bioconductor a desarrolladores: nuestro primer paquete</title>
      <link>/es/post/from-bioconductor-users-to-developers-our-first-community-submission/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/from-bioconductor-users-to-developers-our-first-community-submission/</guid>
      <description>


&lt;script async class=&#34;speakerdeck-embed&#34; data-slide=&#34;14&#34; data-id=&#34;b9dd0405a013420682e7d850ab439326&#34; data-ratio=&#34;1.77777777777778&#34; src=&#34;//speakerdeck.com/assets/embed.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;Hace un par de años creamos la Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) porque estabamos consternados con la baja representación de Latino Americanos en la comunidad de Bioconductor y la comunidad de R en general. Para la historia completa checa &lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/post/a-recap-of-cdsb-2018-the-start-of-a-community/&#34;&gt;este blog post&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;script async class=&#34;speakerdeck-embed&#34; data-slide=&#34;16&#34; data-id=&#34;b9dd0405a013420682e7d850ab439326&#34; data-ratio=&#34;1.77777777777778&#34; src=&#34;//speakerdeck.com/assets/embed.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;Desde que creamos la CDSB, un objetivo central ha sido el ayudar a los usarios de Bioconductor en volverse desarrolladores de Bioconductor. Para lograr este objetivo, hemos organizado talleres de una semana en México de bajo costo durante los veranos de &lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/&#34;&gt;2018&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/post/building-tidy-tools-cdsb-runconf-2019/&#34;&gt;2019&lt;/a&gt; en conjunto con &lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/&#34;&gt;los TIBs (NNB-UNAM)&lt;/a&gt; y la &lt;a href=&#34;https://redmexicanadebioinformatica.org/&#34;&gt;RMB&lt;/a&gt;. Planeamos seguir organizando estos cursos: ¡anunciaremos el evento del 2020 la próxima semana!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras estos talleres nos permiten enseñarle hasta a 40 alumnos en persona durante una semana, hemos tomado prestado métodos de otros para tratar de interactuar con mayor frecuencia y para ayudarlos durante este proceso &lt;a href=&#34;#fn1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref1&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;. Pero esta vez fuimos un poco más allá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2018, estudiantes de la CDSB trabajaron durante dos días durante el taller en la creación de paquetes de R/Bioconductor. Una de los alumnos, &lt;a href=&#34;https://josschavezf.github.io/&#34;&gt;Joselyn Chávez&lt;/a&gt;, retomó el proyecto de &lt;a href=&#34;https://github.com/ComunidadBioInfo/regutools&#34;&gt;regutools&lt;/a&gt; y continuó trabajando en él bajo la tutela de &lt;a href=&#34;/es/authors/hsalgado&#34;&gt;Heladia Salgado&lt;/a&gt;. Eventualmente organizamos reuniones electrónicas donde &lt;a href=&#34;http://alejandroreyes.org/&#34;&gt;Alejandro Reyes&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;http://lcolladotor.github.io/&#34;&gt;yo&lt;/a&gt; asesorábamos a Joselyn, &lt;a href=&#34;/es/authors/carbarjon&#34;&gt;Carmina Barberena-Jonas&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;/es/authors/jemilianosf/&#34;&gt;Jesus Emiliano Sotelo-Fonseca&lt;/a&gt; en que camino seguir.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;I just sent &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Bioconductor?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@Bioconductor&lt;/a&gt;&amp;#39;s 2020 conf deadline reminders to &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CDSBMexico?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@CDSBMexico&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/LieberInstitute?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@LieberInstitute&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GenomicsAtJHU?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@GenomicsAtJHU&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/LatinR_Conf?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@LatinR_Conf&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/rOpenSci?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@rOpenSci&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/jhubiostat?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@jhubiostat&lt;/a&gt; 🗓️&lt;br&gt;&lt;br&gt;It&amp;#39;s the conf that started my &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/rstats?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#rstats&lt;/a&gt; career &amp;amp; I highly recommend it!&lt;br&gt;&lt;br&gt;BioC usage intro &lt;a href=&#34;https://t.co/8NaV68vUsA&#34;&gt;https://t.co/8NaV68vUsA&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://t.co/ATzkKs7c04&#34;&gt;https://t.co/ATzkKs7c04&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/km8vRfyHcY&#34;&gt;pic.twitter.com/km8vRfyHcY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; 🇲🇽 Dr. Leonardo Collado-Torres (@fellgernon) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/fellgernon/status/1230694883750445056?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;February 21, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Hemos sabido desde hace meses que la fecha límite para mandar propuestas de pláticas o posters para &lt;a href=&#34;https://bioc2020.bioconductor.org&#34;&gt;BioC2020&lt;/a&gt; es el próximo 3 de marzo. Así que diseñamos un plan que les permitiría enviar &lt;a href=&#34;https://github.com/ComunidadBioInfo/regutools&#34;&gt;regutools&lt;/a&gt; a Bioconductor antes de la fecha límite, mandar una propuesta para presentarlo (además de mandar propuestas para presentar sus propios proyectos científicos) para así aumentar las probabilidades de que les otorgen la &lt;a href=&#34;https://bioc2020.bioconductor.org/scholarships.html&#34;&gt;beca para viajar a BioC2020&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Y logramos cumplir ese plan! Bueno, al menos la parte dentro de su y nuestro control. Es decir, checa la &lt;a href=&#34;https://github.com/Bioconductor/Contributions/issues/1393&#34;&gt;solicitud a Bioconductor para que incorporen a regutools&lt;/a&gt;. Por lo tanto estamos extremadamente contentos de anunciar que la página web de la CDSB ahora tiene una sección de “Exalumnos Desarrolladores de Bioconductor”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/regutools/alumni_es.png&#34; alt=&#34;Exalumnos Desarrolladores de Bioconductor&#34; /&gt;
También estamos muy contentos de anunciar que el equipo de &lt;a href=&#34;http://regulondb.ccg.unam.mx/&#34;&gt;RegulonDB&lt;/a&gt; nos dio la luz verde para escribir un artículo científico describiendo el proyecto de &lt;a href=&#34;https://github.com/ComunidadBioInfo/regutools&#34;&gt;regutools&lt;/a&gt;. Así que próximamente verán un &lt;i&gt;pre-print&lt;/i&gt; del proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://giphy.com/embed/WsKVAem02Efuw&#34; width=&#34;480&#34; height=&#34;455&#34; frameBorder=&#34;0&#34; class=&#34;giphy-embed&#34; allowFullScreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://giphy.com/gifs/dancing-happy-excited-WsKVAem02Efuw&#34;&gt;via GIPHY&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque personalmente realmente espero que Joselyn, Carmina, Emiliano y muchos mas ex-alumnos de la CDSB puedan ir a BioC2020 y otros congresos de R.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No podriamos haber llegado hasta aquí sin el todo el apoyo que hemos recibido a través de los años. Así que quiero agradecer a todos nuestros patrocinadores anteriores &lt;a href=&#34;#fn2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref2&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, colegas que nos alentaron a seguir este proyecto, y a ex-alumnos de la CDSB como Joselyn, Carmina y Emiliano quienes creyeron en nuestras ideas y le dedicaron su tiempo libre en hacerlas una realidad.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://giphy.com/embed/yoJC2El7xJkYCadlWE&#34; width=&#34;480&#34; height=&#34;294&#34; frameBorder=&#34;0&#34; class=&#34;giphy-embed&#34; allowFullScreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://giphy.com/gifs/kiss-brad-pitt-thank-you-yoJC2El7xJkYCadlWE&#34;&gt;via GIPHY&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí los dejo con una pequeña introducción a &lt;a href=&#34;https://github.com/ComunidadBioInfo/regutools&#34;&gt;regutools&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;regutools&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;regutools &lt;img src=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/regutools/reference/figures/logo.png&#34; align=&#34;right&#34; width=&#34;250px&#34;/&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El objetivo de &lt;code&gt;regutools&lt;/code&gt; es proveer una interace desde R par extraer y precesar datos de &lt;a href=&#34;http://regulondb.ccg.unam.mx/&#34;&gt;RegulonDB&lt;/a&gt;. Este paquete fue creado durante una colaboración entre miembros de la &lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/&#34;&gt;Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para más información, por favor revisa el &lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/regutools&#34;&gt;sitio web del proyecto (en inglés)&lt;/a&gt; o la página web del paquete en Bioconductor &lt;a href=&#34;https://bioconductor.org/packages/regutools&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;installation&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Instalación&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Puedes instalar la versión oficial de &lt;code&gt;regutools&lt;/code&gt; desde &lt;a href=&#34;http://bioconductor.org/&#34;&gt;Bioconductor&lt;/a&gt; con:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;if (!requireNamespace(&amp;quot;BiocManager&amp;quot;, quietly = TRUE))
    install.packages(&amp;quot;BiocManager&amp;quot;)

BiocManager::install(&amp;quot;regutools&amp;quot;)

## Revisa que tengas una instalación válida de Bioconductor
BiocManager::valid()&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;o la versión en desarrolo de &lt;code&gt;regutools&lt;/code&gt; desde &lt;a href=&#34;https://github.com/&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt; con:&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;## Mientras el paquete este en revisión en Bioconductor
## esta es la única opción para instalar regutools:
BiocManager::install(&amp;quot;ComunidadBioinfo/regutools&amp;quot;)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;example&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Ejemplo&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Este ejemplo básico te muestra como usar &lt;code&gt;regutools&lt;/code&gt;. Para mayores detalles, revisa la vignette (en inglés).&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;library(&amp;#39;regutools&amp;#39;)
## código del ejemplo básico

## Conectate a la base de datos de RegulonDB de ser necesario
if(!exists(&amp;#39;regulondb_conn&amp;#39;)) regulondb_conn &amp;lt;- connect_database()&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## snapshotDate(): 2019-10-29&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;## Construye el objeto regulondb
e_coli_regulondb &amp;lt;-
    regulondb(
        database_conn = regulondb_conn,
        organism = &amp;quot;E.coli&amp;quot;,
        database_version = &amp;quot;1&amp;quot;,
        genome_version = &amp;quot;1&amp;quot;
    )

## Get the araC regulators
araC_regulation &amp;lt;-
    get_gene_regulators(
        e_coli_regulondb,
        genes = c(&amp;quot;araC&amp;quot;),
        format = &amp;quot;multirow&amp;quot;,
        output.type = &amp;quot;TF&amp;quot;
    )

## Obtén un resumen de la regulación de araC
get_regulatory_summary(e_coli_regulondb, araC_regulation)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## regulondb_result with 3 rows and 7 columns
##         TF Regulated_genes_per_TF          Percent Activator Repressor     Dual
##   &amp;lt;factor&amp;gt;               &amp;lt;factor&amp;gt;         &amp;lt;factor&amp;gt;  &amp;lt;factor&amp;gt;  &amp;lt;factor&amp;gt; &amp;lt;factor&amp;gt;
## 1     AraC                      1 33.3333333333333         0         0        1
## 2      CRP                      1 33.3333333333333         1         0        0
## 3     XylR                      1 33.3333333333333         0         1        0
##   Regulated_genes
##          &amp;lt;factor&amp;gt;
## 1            araC
## 2            araC
## 3            araC&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;citation&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Cita el proyecto&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Acá te mostramos como puedes citar este proyecto corriendo &lt;code&gt;citation(&#39;regutools&#39;)&lt;/code&gt; en R. Por favor corre este código tu mismo en caso de que haya actualizaciones de como citar a &lt;strong&gt;regutools&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;citation(&amp;#39;regutools&amp;#39;)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## 
## Chávez J, Barberena-Jonas C, Sotelo-Fonseca JE, Alquicira-Hernandez J,
## Salgado H, Collado-Torres L, Reyes A (2020). _regutools: an R package
## for data extraction from RegulonDB_. doi: 10.18129/B9.bioc.regutools
## (URL: https://doi.org/10.18129/B9.bioc.regutools),
## https://github.com/comunidadbioinfo/regutools - R package version
## 0.99.0, &amp;lt;URL: http://www.bioconductor.org/packages/regutools&amp;gt;.
## 
## Chávez J, Barberena-Jonas C, Sotelo-Fonseca JE, Alquicira-Hernandez J,
## Salgado H, Collado-Torres L, Reyes A (2020). &amp;quot;Programmatic access to
## bacterial regulatory networks with regutools.&amp;quot; _bioRxiv_. doi:
## 10.1101/xxxyyy (URL: https://doi.org/10.1101/xxxyyy), &amp;lt;URL:
## https://doi.org/10.1101/xxxyyy&amp;gt;.
## 
## To see these entries in BibTeX format, use &amp;#39;print(&amp;lt;citation&amp;gt;,
## bibtex=TRUE)&amp;#39;, &amp;#39;toBibtex(.)&amp;#39;, or set
## &amp;#39;options(citation.bibtex.max=999)&amp;#39;.&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;reproducibility-information&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Información para reproducir el código&lt;/h3&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;options(width = 120)
sessioninfo::session_info()&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## ─ Session info ───────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────
##  setting  value                       
##  version  R version 3.6.2 (2019-12-12)
##  os       macOS Catalina 10.15.2      
##  system   x86_64, darwin15.6.0        
##  ui       X11                         
##  language (EN)                        
##  collate  en_US.UTF-8                 
##  ctype    en_US.UTF-8                 
##  tz       America/New_York            
##  date     2020-02-29                  
## 
## ─ Packages ───────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────────
##  package                * version  date       lib source                                     
##  acepack                  1.4.1    2016-10-29 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  AnnotationDbi            1.48.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  AnnotationFilter         1.10.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  AnnotationHub            2.18.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  askpass                  1.1      2019-01-13 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  assertthat               0.2.1    2019-03-21 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  backports                1.1.5    2019-10-02 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  base64enc                0.1-3    2015-07-28 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  Biobase                  2.46.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  BiocFileCache            1.10.2   2019-11-08 [1] Bioconductor                               
##  BiocGenerics             0.32.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  BiocManager              1.30.10  2019-11-16 [1] CRAN (R 3.6.1)                             
##  BiocParallel             1.20.1   2019-12-21 [1] Bioconductor                               
##  BiocVersion              3.10.1   2019-06-06 [1] Bioconductor                               
##  biomaRt                  2.42.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  Biostrings               2.54.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  biovizBase               1.34.1   2019-12-04 [1] Bioconductor                               
##  bit                      1.1-15.2 2020-02-10 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  bit64                    0.9-7    2017-05-08 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  bitops                   1.0-6    2013-08-17 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  blob                     1.2.1    2020-01-20 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  blogdown                 0.17     2019-11-13 [1] CRAN (R 3.6.1)                             
##  bookdown                 0.17     2020-01-11 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  BSgenome                 1.54.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  checkmate                1.9.4    2019-07-04 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  cli                      2.0.1    2020-01-08 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  cluster                  2.1.0    2019-06-19 [1] CRAN (R 3.6.2)                             
##  colorout               * 1.2-1    2019-05-07 [1] Github (jalvesaq/colorout@7ea9440)         
##  colorspace               1.4-1    2019-03-18 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  crayon                   1.3.4    2017-09-16 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  curl                     4.3      2019-12-02 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  data.table               1.12.8   2019-12-09 [1] CRAN (R 3.6.1)                             
##  DBI                      1.1.0    2019-12-15 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  dbplyr                   1.4.2    2019-06-17 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  DelayedArray             0.12.2   2020-01-06 [1] Bioconductor                               
##  dichromat                2.0-0    2013-01-24 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  digest                   0.6.25   2020-02-23 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  dplyr                    0.8.4    2020-01-31 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  ensembldb                2.10.2   2019-11-20 [1] Bioconductor                               
##  evaluate                 0.14     2019-05-28 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  fansi                    0.4.1    2020-01-08 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  fastmap                  1.0.1    2019-10-08 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  foreign                  0.8-75   2020-01-20 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  Formula                  1.2-3    2018-05-03 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  GenomeInfoDb             1.22.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  GenomeInfoDbData         1.2.2    2019-10-31 [1] Bioconductor                               
##  GenomicAlignments        1.22.1   2019-11-12 [1] Bioconductor                               
##  GenomicFeatures          1.38.1   2020-01-22 [1] Bioconductor                               
##  GenomicRanges            1.38.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  ggplot2                  3.2.1    2019-08-10 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  glue                     1.3.1    2019-03-12 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  graph                    1.64.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  gridExtra                2.3      2017-09-09 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  gtable                   0.3.0    2019-03-25 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  Gviz                     1.30.1   2020-01-23 [1] Bioconductor                               
##  Hmisc                    4.3-0    2019-11-07 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  hms                      0.5.3    2020-01-08 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  htmlTable                1.13.3   2019-12-04 [1] CRAN (R 3.6.1)                             
##  htmltools                0.4.0    2019-10-04 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  htmlwidgets              1.5.1    2019-10-08 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  httpuv                   1.5.2    2019-09-11 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  httr                     1.4.1    2019-08-05 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  igraph                   1.2.4.2  2019-11-27 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  interactiveDisplayBase   1.24.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  IRanges                  2.20.2   2020-01-13 [1] Bioconductor                               
##  jpeg                     0.1-8.1  2019-10-24 [1] CRAN (R 3.6.1)                             
##  knitr                    1.27     2020-01-16 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  later                    1.0.0    2019-10-04 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  lattice                  0.20-38  2018-11-04 [1] CRAN (R 3.6.2)                             
##  latticeExtra             0.6-29   2019-12-19 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  lazyeval                 0.2.2    2019-03-15 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  lifecycle                0.1.0    2019-08-01 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  magrittr                 1.5      2014-11-22 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  Matrix                   1.2-18   2019-11-27 [1] CRAN (R 3.6.2)                             
##  matrixStats              0.55.0   2019-09-07 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  memoise                  1.1.0    2017-04-21 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  mime                     0.9      2020-02-04 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  munsell                  0.5.0    2018-06-12 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  nnet                     7.3-12   2016-02-02 [1] CRAN (R 3.6.2)                             
##  openssl                  1.4.1    2019-07-18 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  pillar                   1.4.3    2019-12-20 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  pkgconfig                2.0.3    2019-09-22 [1] CRAN (R 3.6.1)                             
##  png                      0.1-7    2013-12-03 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  prettyunits              1.1.1    2020-01-24 [1] CRAN (R 3.6.2)                             
##  progress                 1.2.2    2019-05-16 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  promises                 1.1.0    2019-10-04 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  ProtGenerics             1.18.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  purrr                    0.3.3    2019-10-18 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  R.methodsS3              1.7.1    2016-02-16 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  R.oo                     1.23.0   2019-11-03 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  R.utils                  2.9.2    2019-12-08 [1] CRAN (R 3.6.1)                             
##  R6                       2.4.1    2019-11-12 [1] CRAN (R 3.6.1)                             
##  rappdirs                 0.3.1    2016-03-28 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  RColorBrewer             1.1-2    2014-12-07 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  Rcpp                     1.0.3    2019-11-08 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  RCurl                    1.98-1.1 2020-01-19 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  RCy3                     2.6.3    2020-01-12 [1] Bioconductor                               
##  regutools              * 0.99.0   2020-02-29 [1] Github (comunidadbioinfo/regutools@0cb5b18)
##  RJSONIO                  1.3-1.4  2020-01-15 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  rlang                    0.4.4    2020-01-28 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  rmarkdown                2.1      2020-01-20 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  rpart                    4.1-15   2019-04-12 [1] CRAN (R 3.6.2)                             
##  Rsamtools                2.2.1    2019-11-06 [1] Bioconductor                               
##  RSQLite                  2.2.0    2020-01-07 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  rstudioapi               0.11     2020-02-07 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  rtracklayer              1.46.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  S4Vectors                0.24.3   2020-01-18 [1] Bioconductor                               
##  scales                   1.1.0    2019-11-18 [1] CRAN (R 3.6.1)                             
##  sessioninfo              1.1.1    2018-11-05 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  shiny                    1.4.0    2019-10-10 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  stringi                  1.4.6    2020-02-17 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  stringr                  1.4.0    2019-02-10 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  SummarizedExperiment     1.16.1   2019-12-19 [1] Bioconductor                               
##  survival                 3.1-8    2019-12-03 [1] CRAN (R 3.6.2)                             
##  tibble                   2.1.3    2019-06-06 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  tidyselect               1.0.0    2020-01-27 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  VariantAnnotation        1.32.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  vctrs                    0.2.3    2020-02-20 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  withr                    2.1.2    2018-03-15 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  xfun                     0.12     2020-01-13 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  XML                      3.99-0.3 2020-01-20 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  xtable                   1.8-4    2019-04-21 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  XVector                  0.26.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
##  yaml                     2.2.1    2020-02-01 [1] CRAN (R 3.6.0)                             
##  zlibbioc                 1.32.0   2019-10-29 [1] Bioconductor                               
## 
## [1] /Library/Frameworks/R.framework/Versions/3.6/Resources/library&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn1&#34;&gt;&lt;p&gt;Como siempre, muchas gracias &lt;a href=&#34;https://unconf18.ropensci.org/&#34;&gt;rOpenSci unconf 2018&lt;/a&gt;!&lt;a href=&#34;#fnref1&#34; class=&#34;footnote-back&#34;&gt;↩︎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn2&#34;&gt;&lt;p&gt;Los patrocinadores vienen listados en el anuncio del taller de cada año. Si te interesa ser un patrocinador para nuestro taller del 2020, por favor ponte en contacto con nostros. ¡¡Muchas gracias!!&lt;a href=&#34;#fnref2&#34; class=&#34;footnote-back&#34;&gt;↩︎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller CDSB 2019: Cómo Crear y Ordenar Herramientas &#39;Tidy&#39;</title>
      <link>/es/post/building-tidy-tools-cdsb-runconf-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 13:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/building-tidy-tools-cdsb-runconf-2019/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;comunidad-de-desarrolladores-de-software-en-bioinformática&#34;&gt;Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Página del taller: 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/post/building-tidy-tools-CDSB-runconf-2019/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://comunidadbioinfo.github.io/es/post/building-tidy-tools-CDSB-runconf-2019/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Nivel: &lt;strong&gt;intermedio - avanzado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Languaje: &lt;strong&gt;español&lt;/strong&gt;^[If you speak English but not Spanish please let us know so we can plan accordingly.]&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cuando: Julio 29 - Augusto 2, 2018&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Donde: Auditorio del 
&lt;a href=&#34;http://www.ccg.unam.mx&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Centro de Ciencias Genómicas&lt;/a&gt;, Cuernavaca, Mexico&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Twitter: 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?f=tweets&amp;amp;q=%23CDSBMexico&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#CDSBMexico&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Facebook: 
&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/CDSBMexico/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@CDSBMexico&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;GitHub: 
&lt;a href=&#34;https://github.com/ComunidadBioInfo/tidy-tools-CDSB-runconf-2019&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://github.com/ComunidadBioInfo/tidy-tools-CDSB-runconf-2019&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2019/registro/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Registro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;pre-requisitos&#34;&gt;Pre-requisitos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Requisitos de conocimientos previos&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Los participantes deberán tener conocimientos básicos del lenguaje de programación R: asignación de variables, lectura de archivos: read.csv, read.delim, read.table; estructuras de datos: matrix, dataframe, list; tipos de datos: character, numeric, factor, logical, etc; instalación y uso de paquetes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Saber instalar paquetes de R.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Saber usar RStudio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Requisitos técnicos&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Computadora Personal. Un mínimo de 8 GB de RAM, un ratón y espacio de disco suficiente para archivos de texto y archivos de imagen. Privilegios de administrador para instalar y ejecutar utilidades de RStudio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En años recientes, 
&lt;a href=&#34;https://cran.r-project.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;R&lt;/a&gt; se ha convertido en uno de los lenguajes de programación más usados para la ciencia de datos. La explosión en la disponibilidad de datos en muchos campos ha incrementado la demanda para personas capacitadas en el analísis de estos datos, tal como es el caso en la Bioinformática. Los usarios de &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; empiezan usando herramientas que otros han compartido con la comunidad internacional de forma libre. Mientras van analizando más conjuntos de datos, estos usuarios adquieren más habilidades con &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;. Durante este proceso incluso es posible que empiecen a interactuar con desarrolladores de &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; vía páginas web como 
&lt;a href=&#34;https://community.rstudio.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;RStudio Community&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;https://support.bioconductor.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bioconductor Support&lt;/a&gt; or vía Twitter usando la equiqueta 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23rstats&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#rstats&lt;/a&gt; o 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23rstatsES&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#rstatsES&lt;/a&gt;. Eventualmente algunos de los usuarios de &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; van a querer escribir sus propias funciones y compartirlas en línea con otras personas. Pueden lograr este objetivo si crean paquetes de &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; y los comparten vía repositorios como 
&lt;a href=&#34;https://cran.r-project.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CRAN&lt;/a&gt; y 
&lt;a href=&#34;http://bioconductor.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bioconductor&lt;/a&gt; o simplemente vía 
&lt;a href=&#34;https://github.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;. En este taller los participantes completaran el taller &lt;em&gt;Building Tidy Tools&lt;/em&gt; que fue originalemnte impartido durante 
&lt;a href=&#34;https://blog.rstudio.com/2019/02/06/rstudio-conf-2019-workshops/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;rstudio::conf 2019&lt;/a&gt; y luego construirán sus propios paquetes de &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; colaborando con otros participantes, siguiendo una dinámica similar a la del 
&lt;a href=&#34;http://unconf18.ropensci.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;rOpenSci unconf18&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este taller está enfocado hacia alumnos e investigadores interesados en análisis de datos. Queremos promover solicitudes de expertos en diversas disciplinas, incluyendo mas no limitandonos a biológos, bioinformáticos, científicos de datos, ingenieros de software, programadores y usuarios de R en general. Los principales objetivos del taller son:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Enseñarle a los participantes los principios de la ciencia de datos vía el desarrollo de paquetes de R/Bioconductor.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Transformar usuarios de software (de bioinformática) en desarrolladores de software (de bioinformática).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fomentar el intercambio de conocimiento y establecer colaboraciones multidisciplinarias.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Crear una comunidad de científicos Latino Americanos comprometidos con el desarrollo de software para análisis de datos (biológicos).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Entrenar a instructores (en bioinformática) para que puedan fomentar el crecimiendo de sus comunidades locales.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Este taller es parte de un proyecto a largo plazo para crear una comunidad Latino Americana de desarrolladores de software. Esperamos poder organizar talleres en el futuro de forma sistemática (similar a BioC, EuroBioC y BioCAsia) donde los participantes presenten sus contribuciones de software. Queremos proveer un ambiente amigable para todos así que les pedimos que sigan el 
&lt;a href=&#34;../../codigo-de-conducta/&#34;&gt;código de conducta&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;programa&#34;&gt;Programa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El programa general de los TIB2019 (registro, sesiones y descansos) está disponible 
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2019/programa/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Day 1: Julio 29, 2018&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;08:00-09:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Registro&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;09:00-09:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Inauguración TIB2019&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;09:30-10:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Bienvenida a la CDSB: la historia de nuestra comunidad y hacia donde vamos. Revisión del código de conducta&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;10:00-10:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;¿Por qué hacer un paquete de R?&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/areyes/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandro Reyes&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;10:30-11:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Preliminares&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:00-11:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Descanso y café&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:30-12:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Paquetes&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;12:30-14:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Pruebas&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;14:00-15:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Descanso&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;15:30-17:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Diseño de API&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;17:30-18:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Coctel de bienvenida&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Day 2: Julio 30, 2019&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;09:00-11:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Programación Funcional&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:00-11:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Descanso y café&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:30-14:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Errores&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;14:00-15:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Descanso&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;15:30-17:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Programación Orientada a Objetos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/areyes/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandro Reyes&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Day 3: Julio 31, 2019&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;09:00-11:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Evaluación &amp;ldquo;Tidy&amp;rdquo;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:00-11:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Foto grupal&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:30-12:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Descanso y café&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;12:000-14:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Documentar y Compartir&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;14:00-15:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Descanso&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;15:30-17:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Introducción a GitHub&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/amedina/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandra Medina-Rivera&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Day 4: Augusto 1, 2019&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;09:00-09:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Introducción a &lt;code&gt;runconf&lt;/code&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;09:30-11:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Actividades para construir la comunidad&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:00-11:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Descanso y café&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:30-12:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Votación y selección de proyectos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;12:00-14:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Trabajar en desarrollar un paquete de R de forma colaborativa&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/amedina/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandra Medina-Rivera&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/areyes/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandro Reyes&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt; y 
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/mteresa&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Maria Teresa Ortiz&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;14:00-15:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Descanso&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;15:30-17:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Trabajar en desarrollar un paquete de R de forma colaborativa&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/amedina/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandra Medina-Rivera&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/areyes/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandro Reyes&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt; y 
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/mteresa&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Maria Teresa Ortiz&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Day 5: Augusto 2, 2019&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;09:00-09:15&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;(opcional) cambiar de proyecto&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;09:15-11:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Trabajar en desarrollar un paquete de R de forma colaborativa&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/amedina/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandra Medina-Rivera&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/areyes/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandro Reyes&lt;/a&gt;, 
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt; y 
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/mteresa&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Maria Teresa Ortiz&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:00-11:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Descanso y café&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:30-12:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Evaluación de los talleres&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;12:00-12:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Preparar presentaciones de los proyectos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;12:30-13:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Presentaciones de los proyectos del &lt;code&gt;runconf&lt;/code&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;13:00-13:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Clausura y recordatorio de oportunidades para participar en la CDSB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;13:30-14:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ceremonia de clausura de los TIB2019&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;construir-herramientas-ordenadas&#34;&gt;Construir Herramientas Ordenadas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Charlotte Wickham y Hadley Wickham fueron los instructores de la versión 
&lt;a href=&#34;https://github.com/rstudio/rstudio-conf/blob/master/2019/workshops.md#building-tidy-tools&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;original de este taller&lt;/a&gt; en rstudio::conf 2019. Aceptaron amablemente compartir con nosotros los archivos fuente que traducieremos al español para este taller. Si quieres leer la versión original en inglés de este texto, checa 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/post/building-tidy-tools-CDSB-runconf-2019/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;nuestro anuncio del taller en inglés&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Este es un taller de dos días para quienes sean usuarios del tidyverse y que ahora quieren expander sus necesidades. Hablaremos sobre diseño de APIs, herramientas para programación funcional, las bases del diseño de objetos en S3, y el system de evaluación ordenada (tidy eval) para evaluación no estándar (NSE en inglés).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprendás formas eficientes de escribir funciones de R de alta calidad, usando una serie de convenciones codificadas en un paquete. También aprenderás como diseñar pruebas unitarias para tu software, que te permiten garantizar que tus funciones hacen lo que fueron diseñadas para hacer. Domina el arte de escribir funciones que hacen una sola cosa bien y que pueden ser combinandas de forma fluida para resolver problemas complejos. Repasaremos errores comunes al escribir funciones y como evitarlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprende a escribir colecciones de funciones que funcionan bien de forma conjunta, y sigue limeamientos existentes para que usuarios nuevos sientan que son fáciles de aprender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deberías tomar este taller si tienes experiencia programando en R y quieres aprender a resolver problemas de gran escala. Le sacarás más jugo al taller si ya estás familiarizado con funciones de R y te sientes cómodo con las estructuras básicas de R (vectores, matrices, arreglos, listas y tablas).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En vez de enseñar el taller en dos días, lo haremos en dos días y medio para que tengan más tiempo para digerir todo el material y para que tengamos tiempo de enseñar que es Git y GitHub.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;cdsb-runconf&#34;&gt;CDSB &lt;code&gt;runconf&lt;/code&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los eventos de &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; &amp;ldquo;unconference&amp;rdquo; (runconf) típicamente involucran dos etapas con una tercera opcional. Primero los participantes crean &amp;ldquo;issues&amp;rdquo; semanas antes del runconf donde comparten ideas sobre las cuales potencialmente podrían trabajar durante los dos días del runconf. En la segunda etapa, los participantes se conocen entre todos a través de dinámicas diseñadas para romper el hielo. Luego trabajan de forma colaborativa durante dos días en los proyectos que hayan recibido votos. Es aquí cuando los participantes aprenden de las habilidades de cada quien y donde pueden vivir la experiencia de desarrollar software de acceso libre de forma colaborativa. Al final, todos comparten su experiencia con el resto del grupo. En la tercera y última etapa, los participantes del runconf puede que continuen a interactuar entre ellos para pulir los paquetes de &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; en los cuales hayan trabajado durante runconf, iniciar nuevas colaboraciones y/o escribir entradas en el blog sobre su experiencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay muchas entradas de blog sobre eventos de rOpenSci unconf. Un runconf reciente fue &lt;code&gt;chirunconf&lt;/code&gt; del cual pueden leer más en el blog de 
&lt;a href=&#34;https://sharla.party/posts/chirunconf/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Sharla Gelfand&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si van a participar en nuestro taller, les vamos a pedir que propongan al menos una idea para un paquete de R vía la creación de un &amp;ldquo;GitHub Issue&amp;rdquo; en nuestro 
&lt;a href=&#34;https://github.com/ComunidadBioInfo/tidy-tools-CDSB-runconf-2019/issues&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; repositorio de GitHub para el taller&lt;/a&gt;. Si necesitan algo de inspiración, revisen las ideas que otros propusieron para 
&lt;a href=&#34;https://github.com/ropensci/unconf18/issues&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;rOpenSci unconf18&lt;/a&gt;. También les pediremos que todos se familiarizen con las propuestas de los demás antes del inicio del taller.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;instructores&#34;&gt;Instructores:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/amedina/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandra Medina-Rivera&lt;/a&gt; (International Laboratory for Human Genome Research, Juriquilla, Mexico)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/areyes/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandro Reyes&lt;/a&gt; (Dana-Farber Cancer Institute, Boston, USA)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt; (Lieber Institute for Brain Development, Baltimore, USA). Leonardo tómo el taller original de &lt;em&gt;Building Tidy Tools&lt;/em&gt; en 
&lt;a href=&#34;https://blog.rstudio.com/2019/02/06/rstudio-conf-2019-workshops/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;rstudio::conf 2019&lt;/a&gt; gracias a una beca de diversidad. También atendió el 
&lt;a href=&#34;http://unconf18.ropensci.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;rOpenSci unconf 2018&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/mteresa/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Maria Teresa Ortiz&lt;/a&gt; (CONABIO e ITAM, México)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;comité-organizador&#34;&gt;Comité Organizador:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/amedina/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandra Medina-Rivera&lt;/a&gt; (International Laboratory for Human Genome Research, Juriquilla, Mexico)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/areyes/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandro Reyes&lt;/a&gt; (Dana-Farber Cancer Institute, Boston, USA)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/delfinog/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Delfino García&lt;/a&gt; (Center for Genomic Sciences, Cuernavaca, Mexico)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/hsalgado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Heladia Salgado&lt;/a&gt; (Center for Genomic Sciences, Cuernavaca, Mexico)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://comunidadbioinfo.github.io/authors/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt; (Lieber Institute for Brain Development, Baltimore, USA)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;código-de-conductacodigo-de-conducta&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;../../codigo-de-conducta/&#34;&gt;Código de Conducta&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;patrocinadores&#34;&gt;Patrocinadores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;../../niveles-de-patrocinio/&#34;&gt;Sé nuestro &lt;strong&gt;patrocinador&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.ccg.unam.mx&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;/img/CCG_Logo_HR-300x114.png&#34; alt=&#34;Centro de Ciencias Genómicas UNAM&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.lcg.unam.mx&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;/img/LCG_Logo_HR-white.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://liigh.unam.mx/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;/img/logo-liigh-unam.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.r-consortium.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;/img/RConsortium_Horizontal_Pantone-768x173.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encuentro de Bioinformática en México 2019</title>
      <link>/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Nodo Nacional de Bioinformática (NNB-UNAM), la Red Mexicana de Bioinformática (RMB) y la Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) te invitan al &lt;strong&gt;Encuentro de Bioinformática en México 2019&lt;/strong&gt; compuesto por&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;talleres-internacionales-de-bioinformática-tib2019&#34;&gt;Talleres Internacionales de Bioinformática (TIB2019)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&amp;amp;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;taller-cdsb-cómo-crear-y-ordenar-herramientas&#34;&gt;Taller CDSB: Cómo Crear y Ordenar Herramientas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UNAM Centro de Ciencias Genómicas (CCG-UNAM) en Cuernavaca Morelos, México.&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Desde Julio 29 a Agosto 9, 2019&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los talleres son organizados por:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nodo Nacional de Bioinformática, Nodo Mexicano del EMBNet (European Molecular Biology network)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Red Mexicana de Bioinformática (RMB)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;gracias al apoyo de:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Centro de Ciencias Genómicas (CCG-UNAM)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Licenciatura de Ciencias Genómicas (LCG-UNAM)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para mayor información sobre el proceso de registrarse, por favor revisar la 
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2019/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;página web de TIB2019&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;talleres&#34;&gt;Talleres&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Cada taller tiene una duración de una semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desde Julio 29 a Agosto 2, 2019&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2019/t1-introduccion-a-r-y-r-studio&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;T1: Introducción a R y RStudio&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2019/t2-introduccion-al-ensamble-y-anotacion-de-genomas/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;T2. Introducción al Ensamble y Anotación de Genomas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2019/t3-analisis-comparativo-de-genomas-microbianos-pangenomica-y-filoinformatica/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;T3. Análisis comparativo de genomas microbianos: Pangenómica y filoinformática&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2019/cdsb-workshop-how-to-build-and-create-tidy-tools/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Taller CDSB 2019: Cómo Crear y Ordenar Herramientas &amp;lsquo;Tidy&amp;rsquo;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desde Agosto 5 a Agosto 9, 2019&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2019/t4-asesoria-para-el-ensamble-y-anotacion-de-tu-genoma-de-estudio/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;T4. Asesoría para el Ensamble y anotación de tu Genoma de estudio&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2019/t5-programacion-para-principiantes-con-python&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;T5: Programación para principiantes con Python&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Interesado en convertirte en nuestro 
&lt;a href=&#34;../../niveles-de-patrocinio/&#34;&gt;&lt;strong&gt;patrocinador&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El camino de CDSBMexico 2018 a BioC2019</title>
      <link>/es/post/path-from-cdsbmexico-2018-to-bioc2019/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 22:50:47 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/path-from-cdsbmexico-2018-to-bioc2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/path_to_bioc2019.png&#34; alt=&#34;Path to BioC2019&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace un año la Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) organizó un 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/es/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;taller de una semana&lt;/a&gt; diseñado para entrenar a usuarios de &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; en como crear paquetes de &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; e idealmente compartirlos vía Bioconductor. El taller en sí fue todo un éxito basado en nuestro 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/post/a-recap-of-cdsb-2018-the-start-of-a-community/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;resumen del evento&lt;/a&gt;. Sin embargo, no queríamos parar ahí. Creamos la CDSB y juntamos fuerzas con los 
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;TIB&lt;/a&gt; (“Talleres Internacionales de Bioinformática”) de la 
&lt;a href=&#34;http://www.nnb.unam.mx/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;NNB-UNAM&lt;/a&gt; con el objetivo de simular en conjunto un evento anual de BioC. En esos eventos los participantes pueden aprender a usar &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;, madurar como usarios de &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; y convertirse en desarrolladores de &lt;code&gt;R&lt;/code&gt;. También organizamos el taller 
&lt;a href=&#34;http://lcolladotor.github.io/2018/04/19/latin-american-r-bioconductor-developers-workshop-2018/#.XKZzD-tKjUI&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;porque queríamos ver más Latinos en BioC&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;proceso-de-solicitud-de-beca-para-bioc2019&#34;&gt;Proceso de solicitud de beca para BioC2019&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El tiempo siguió avanzando desde que completamos nuestro taller en 2018 y todo mundo regresó a sus trabajos normales o sus programas de maestría/doctorado. Luego anunciaron el congreso de 
&lt;a href=&#34;https://bioc2019.bioconductor.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;BioC2019&lt;/a&gt; y por lo mismo anunciaron los requerimientos para solicitar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Presentar una plática o póster&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Obtener una beca para ir al congreso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proponer un taller&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Básicamente, quienes querían solicitar la beca para el congreso tenían que:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Crear un sitio web o compartir su CV en algún lugar público&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Responder en 150 palabras o menos la pregunta &lt;em&gt;¿Cómo has participado en el proyecto de Bioconductor en el pasado?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Responder en 150 palabras o menos la pregunta &lt;em&gt;¿Qué esperas obtener de la conferencia?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escribir un resumen científico en 300 palabras o menos de tu trabajo que quisieras presentar en una plática o póster^[También era válido proponer un taller, pero eso es demasiado para alguien que apenas va empezar su aventura con Bioconductor. Es más bien para los que ya son &lt;em&gt;veteranos&lt;/em&gt; de BioC.].&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Todo el proceso, a pesar de estar diseñado para que sea amigable, puede ser un poco abrumante si es tu primera vez mandando una solicitud de este estilo y si tu lengua nativa no es el inglés. Por lo tanto, cuando le 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/post/cdsbmexico-remember-to-apply-for-bioc2019-travel-scholarships/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;recordamos a nuestros miembros sobre BioC2019&lt;/a&gt; ofrecimos nuestra ayuda en todo este proceso.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ayudando-a-miembros-de-la-cdsb&#34;&gt;Ayudando a miembros de la CDSB&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dada la experiencia que tienen con Bioconductor, 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/author/areyes/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandro Reyes&lt;/a&gt; y 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/author/lcollado/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado Torres&lt;/a&gt; se ofrecieron de voluntarios para ayudar a miembros de la CDSB. El recordatorio en el blog y el contactar individualmente a varios participantes de CDSBMexico 2018 ayudaron a encontrar y motivar a miembros de la CDSB a que mandaran su solicitud. Simplemente animarlos y decirles que era realista que obtuvieran la beca hizo una gran diferencia. Es decir, creer en ellos y en el trabajo que todos hemos hecho en la comunidad. Hubieron muchos correos electrónicos, mensajes en canales de Slack y documentos que fueron compartidos, pero al final la versión más &lt;em&gt;limpia&lt;/em&gt; del proceso fue la siguiente.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Un miembro de la CDSB le hacía saber su interés en BioC2019 a un voluntario de la CDSB (Alejandro o Leonardo).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un voluntario le recordaba como funciona el proceso de solicitud de beca de BioC2019 y explicaba cualquier duda sobre el tema. De ser apropiado, el voluntario de CDSB también explicaba opciones para hacer páginas web gratis con GitHub.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El miembro de la CDSB escribía su borrador de respuestas y resumen científico en un Google Doc que compartía con los voluntarios de la CDSB. Además, el miembro de CDSB les compartía su borrador de página web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los voluntarios de la CDSB proveían sugerencias de cómo presentar la información más claramente para los revisores de la solicitud de beca. Las sugerencias eran hechas de tal forma que mantuvieran la idea general que quiso expresar el solicitante sobre ellos mismos o su trabajo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El miembro de la CDSB hacia modificaciones y de ser apropiado pedía otra ronda de sugerencias.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Básicamente, los voluntarios de la CDSB compartieron las mejores prácticas que conocen para llenar este tipo de solicitudes y para escribir resúmenes científicos, incluyendo los consejos que recientemente compartió Wolfgang Huber (
&lt;a href=&#34;https://www.embl.de/research/units/genome_biology/huber/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;uno de los primeros contribuidores al proyecto de Bioconductor&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;The generic paper abstract&lt;br&gt;1. Why is it important?    (1)&lt;br&gt;2. What is &amp;quot;it&amp;quot;?   (1)&lt;br&gt;3. But what is the problem with it?    (1)&lt;br&gt;4. What did you do about the problem?    (1)&lt;br&gt;5. What was your result?   (n)&lt;br&gt;6. What are some wider implications?  (1)&lt;br&gt; (in parentheses: number of sentences)&lt;/p&gt;&amp;mdash; Wolfgang Huber (@wolfgangkhuber) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/wolfgangkhuber/status/1098965705100283906?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;February 22, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&#34;el-resultado-final&#34;&gt;El resultado final&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Al final de todo, tres participantes de la CDSB completaron todo el proceso de solicitud de beca y crearon sus sitios web:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://anabva.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ana Beatriz Villaseñor-Altamirano&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.cesarmiguel.xyz/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;César Miguel Valdez Córdova&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://josschavezf.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Joselyn Chavez&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Todos enviaron su solicitud antes de la fecha límite del 15 de marzo del 2019, tal y como les insistimos que lo hicieran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasaron varias semanas y el 2 de abril estuvimos &lt;strong&gt;encantados&lt;/strong&gt; de compartir que a los tres les aprobaron pláticas 🎙de 10 minutos y becas para viajar al congreso ✈️. Esta noticia es una victoria &lt;strong&gt;enorme&lt;/strong&gt; para la CDSB y nos da un empuje moral gigante 🎉🥳.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Thank you &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Bioconductor?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@Bioconductor&lt;/a&gt;!! Today 4 of our members got travel scholarships, talks and workshops approved. 6 total will attend &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/bioc2019?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#bioc2019&lt;/a&gt; Please welcome them!&lt;a href=&#34;https://twitter.com/AnaBetty2304?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@AnaBetty2304&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/josschavezf1?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@josschavezf1&lt;/a&gt; @cmvaldezcordova &lt;a href=&#34;https://twitter.com/doctor_calvo?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@doctor_calvo&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/areyesq?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@areyesq&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/fellgernon?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@fellgernon&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/rstats?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#rstats&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/diversity?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#diversity&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://t.co/apxYxSpE5Z&#34;&gt;https://t.co/apxYxSpE5Z&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/tmSYbZvi7B&#34;&gt;pic.twitter.com/tmSYbZvi7B&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; ComunidadBioInfo (@CDSBMexico) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CDSBMexico/status/1113238312758566914?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;April 3, 2019&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;¡No podemos esconder lo contento que estamos con estas noticias y estamos emocionados de verlos en BioC2019! Esperamos que todos tengan una gran experiencia  🙌🏽😃&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;unas-palabras-de-los-participantes-de-la-cdsb-que-van-a-bioc2019&#34;&gt;Unas palabras de los participantes de la CDSB que van a BioC2019&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Como hemos dicho, esto es solo el inicio y queremos ayudar a otras personas en los años que siguen. Por lo tanto le pedimos a Ana, César y Joselyn que compartan unas palabras con los futuros participantes de la CDSB sobre el proceso de solicitud de beca de BioC2019 y el apoyo que obtuvieron de los voluntarios de la CDSB.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;anahttpsanabvagithubio&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;https://anabva.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ana&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El proceso para aplicar y solicitar beca para BioC2019 no es tan difícil pero cuando leí los requerimientos por primera vez fue abrumador, no había publicado nunca una página web y era uno de los requerimientos, además, tenía que ser mi CV! Por un momento pensé que no aplicaría pero fue cuando Leo y Alejandro me animaron, les comenté que no tenía CV público y ellos muy amablemente me guiaron (ahora hago páginas web en R para todo lo que puedo, jeje). Ellos también estuvieron presentes ayudandome en los demás requisitos y al final disfruté la aplicación, les agradezco mucho el apoyo que me brindaron y espero con ansias verlos en NY. Definitivamente, Leo y Alejandro son muy serviciales e inspiradores y la comunidad CDSB es un lugar amistoso y comprometido con impulsar el desarrollo bioinformático de México para el mundo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h4 id=&#34;césarhttpwwwcesarmiguelxyz&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.cesarmiguel.xyz/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;César&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cuando asistí a CDSB México 2018, lo último que imaginé fue que el proceso culminaría en una beca para BioC2019; El síndrome del impostor es algo completamente real. Al mencionarle mi proyecto de tesis tanto a Alejandro como a Leo, me alentaron a meterme de lleno e intentar de hacer una contribución a Bioconductor. Dicha tarea parecía demasiado complicada en un principio. No obstante, después de CDSB México 2018, mi perspectiva cambió enormemente. Un factor importante para decidirme a hacer la contribución y la consecuente aplicación para la conferencia, fue el apoyo sumamente constructivo que recibí de la comunidad en cada paso del proceso, partiendo desde mi idea original, hasta la aplicación misma. A través del proceso, noté que aún cuando frecuentemente esperamos tener un producto perfecto (una página personal, un CV en línea o un paquete de R y todo lo que lo acompaña) desde un inicio, rara vez sucede así. Podra sonar cliché, pero Roma no fue construido en un dia. Ser capaz de cambiar mi perspectiva y reconocer la naturaleza incremental de contribuir ha creado un precedente para lidiar con las tareas relacionadas a mi progresión profesional de ahora en adelante; Ojalá que sea mediante contribuciones al proyecto Bioconductor y el dominio open-source! Si hay algo que tengo que decirle a futuros candidatos y miembros de la CDSB es eso: Hazlo! Involucrate! Aplica sabiendo que la comunidad está aquí para ti! Con un poco de suerte y arduo esfuerzo, las cosas se te pueden acomodar, justo como se me acomodaron a mi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h4 id=&#34;joselynhttpsjosschavezfgithubio&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;https://josschavezf.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Joselyn&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cuando Alejandro Reyes y Leonardo Collado me contactaron me sentí nerviosa, ya que no había considerado la posibilidad de presentar mi trabajo y mucho menos aplicar a una beca para asistir a BioC2019 antes de recibir su correo. Ellos me dieron su invaluable confianza y apoyo durante todo el proceso. Ahora que he sido seleccionada para participar en este gran evento y que he sido beneficiada con la beca para asistir, me siento muy emocionada y me doy cuenta de lo unida que es la comunidad CDSBMexico. Ahora sé que es posible ser parte de esta gran comunidad y asistir a eventos como BioC2019, sólo hace falta perder el miedo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CDSBMexico: acuerdense de solicitar becas para ir a BioC2019</title>
      <link>/es/post/cdsbmexico-remember-to-apply-for-bioc2019-travel-scholarships/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 04:24:47 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/cdsbmexico-remember-to-apply-for-bioc2019-travel-scholarships/</guid>
      <description>&lt;p&gt;About 10 months ago 
&lt;a href=&#34;http://lcolladotor.github.io/2018/04/19/latin-american-r-bioconductor-developers-workshop-2018/#.XHiaE1NKg0o&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;we announced our plans&lt;/a&gt; to start a new community of R/Bioconductor developers in Mexico and Latin America. The National Bioinformatics Node (
&lt;a href=&#34;http://www.nnb.unam.mx/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;NNB-UNAM&lt;/a&gt; in Spanish) 
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;has organized workshops&lt;/a&gt; in bioinformatics and R since 2006 and more frequently since 2010. Last year, 2018, there were 
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2018/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;five simultaneous one week workshops&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Introduction to R and RStudio&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Exploratory data analysis (EDA) of biological data with R&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;EDA of RNA-seq data and differential expression studies&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Genome assembly and annotation from high-throughput sequencing data&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;And our 
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2018/r-bioconductor-developers-workshop-2018/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Latin American R/Bioconductor Developers Workshop&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Overall it was a success as described in 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/post/a-recap-of-cdsb-2018-the-start-of-a-community/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;A recap of CDSB 2018: the start of a community&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. However, we are not done yet! 💪🏽As we have stated several times, our goal is to turn R users into developers and to increase the representation of Mexicans and Latin Americans at other R events.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;bioc2019&#34;&gt;BioC2019&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://bioconductor.org/images/logo_bioconductor.gif&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The one R event that we followed as a guide last year is the Bioconductor yearly meeting, or &lt;em&gt;BioC&lt;/em&gt;. This year, 
&lt;a href=&#34;https://bioc2019.bioconductor.org/index&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;BioC2019&lt;/a&gt; will be held during June 24 to 27 at New York City in the United States. If you are an academic the registration fee is 300 USD prior to May 24th. As of today (Feb 28th), a round trip from Mexico City on June 23 to 28th is about 320-410 USD1. The 
&lt;a href=&#34;https://bioc2019.bioconductor.org/travel-accommodations&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;accommodation options listed&lt;/a&gt; start at 118 USD plus tax a night. As you can see, these numbers add up fairly fast which is a limiting factor for scientists from Mexico (and Latin American in general) to attend &lt;em&gt;BioC2019&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;travel-scholarships&#34;&gt;Travel scholarships&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;However, we want to remind you that there are travel scholarships available! And we, 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;CDSB&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, want to help you! 🙌🏽&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All the details about the travel scholarship and different types of submission proposals are available on the 
&lt;a href=&#34;https://bioc2019.bioconductor.org/call-for-abstracts&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;BioC2019&lt;/a&gt; website. But let us summarize the process for you.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;You have to apply for either a &lt;strong&gt;talk&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;poster&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;workshop&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;You need a professional website, GitHub profile or your CV to be available online.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;You need to answer two questions:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;How have you participated in the Bioconductor project in the past?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;What do you hope to get out of the conference?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;For a talk or poster proposal you have a maximum of 300 words while workshop proposals involve filling out a template.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is quite a bit of work, but the payoff is immense! You will compete for the opportunity to travel basically for free: free registration and hotel, plus $500 for travel expenses. This can be a career changing opportunity as it was 
&lt;a href=&#34;https://speakerdeck.com/lcolladotor/cdsbmexico&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;the case for L. Collado-Torres (see his keynote slides)&lt;/a&gt; and others.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;get-started-on-your-scholarship-application&#34;&gt;Get started on your scholarship application!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;We know that many of us have a tendency to do things at the last minute. However, we hope 🙏🏽
that you start your application materials as soon as you can. Remember that the deadline is &lt;strong&gt;March 15th&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;no exceptions&lt;/strong&gt; are made.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;website&#34;&gt;Website&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;If you don’t have a professional website, we recommend that you make one following 
&lt;a href=&#34;https://www.emilyzabor.com/tutorials/rmarkdown_websites_tutorial.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Emily Zabor’s tutorial&lt;/a&gt;. This is the tutorial that one of your fellow CDSBMexico 2018 attendees used to create his website: 
&lt;a href=&#34;https://joseaia.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;joseaia.github.io&lt;/a&gt;. Alternatively, check out the 
&lt;a href=&#34;https://leanpub.com/universities/courses/jhu/cbds-intro-r&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Chromebook Data Science: intro to R course (available for free if you can’t afford it)&lt;/a&gt; which includes a lesson that walks you through this process.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;bioconductor-project-participation&#34;&gt;Bioconductor project participation&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Next, we know that each of you worked at least in one R package during CDSBMexico 2018 such as 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/post/r-gene-regulatory-interaction-formulator-for-inquiring-networks/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;rGriffin (check the blog post)&lt;/a&gt;. Maybe you even submitted your package to Bioconductor. At least, you met and interacted with longtime Bioconductor members such as Martin Morgan and Benilton Carvalho. Since then, you might have worked on other R packages, shiny applications, etc. You might have also answered questions on the Bioconductor support website, reported bugs or opened issues in existing packages, joined the developers mailing list, joined the Bioconductor Slack workspace, etc. Ultimately, you could potentially present a poster or give a talk about the package you worked on last summer, but you’ll need to coordinate with your team members and/or lab principal investigator.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;benefitting-from-bioc2019&#34;&gt;Benefitting from BioC2019&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;As for what you hope to get out of the conference, well, we will remind you that BioC has different workshops that can help you advance your R skills and knowledge. Furthermore, there’ll be scientific talks from excellent bioinformatics researchers. Then, once you return from the conference, you can spread the knowledge you acquired in a variety of ways: implementing it on your work, teaching at your local university or research institute, participating in the Bioconductor community (Slack, the support website, contributing an R package, etc), presenting at a local R meetup, and participating in other forums. You can also benefit personally from attending the conference by networking with other users and developers that will attend it. From it, you might start new collaborations, find about graduate school programs, find potential postdoc advisors, among other opportunities. Hey, you might help us out with future CDSBMexico events!&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;cdsbmexico-hands-on-help&#34;&gt;CDSBMexico hands on help&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;If you need help directly, please get in touch with us via the CDSBMexico Slack workspace. If you either don’t remember the Slack workspace or you couldn’t attend CDSBMexico 2018, please get in touch with us via Twitter at 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/CDSBMexico&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;twitter.com/CDSBMexico&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We understand that not many will be able to attend BioC2019, so keep an eye open for CDSBMexico 2019! We are hoping to announce our plans soon.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un resumen de CDSB 2018: el inicio de una comunidad</title>
      <link>/es/post/a-recap-of-cdsb-2018-the-start-of-a-community/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 02:13:22 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/a-recap-of-cdsb-2018-the-start-of-a-community/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Organizing an event is a lot of work, much more than you plan for it. But harvesting the fruits of a successful event makes the workload worth it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In July, we kicked off the first 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Bioconductor Latin American Developers Workshop 2018&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;LatAmBioc2018&lt;/em&gt;). The main goals of this meeting were to encourage the development of the Bioconductor project in Mexico and to start a community of Mexican bioinformatic software developers – the &lt;strong&gt;
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Community of Bioinformatic Software Developers&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;CDSB&lt;/em&gt;, from its acronym in Spanish).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img src=&#34;/img/Logo_texto-768x107.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The program of the workshop included talks, posters and lessons sessions as well as a two-day hands-on development hackathon. We had over 30 participants with strong quantitative background and experience in R programming from several LatAm countries.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Excited about &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/CDSBMexico?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#CDSBMexico&lt;/a&gt;? It starts tomorrow! &lt;br&gt;&lt;br&gt;¿Listos para mañana? 🇲🇽&lt;a href=&#34;https://t.co/UUhX5RMSut&#34;&gt;https://t.co/UUhX5RMSut&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Schedule&lt;a href=&#34;https://t.co/BZTD7wGskI&#34;&gt;https://t.co/BZTD7wGskI&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Materials&lt;a href=&#34;https://t.co/Oz2ingGije&#34;&gt;https://t.co/Oz2ingGije&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/rstats?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#rstats&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/teaching?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#teaching&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Bioconductor?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@Bioconductor&lt;/a&gt; Thanks to &lt;a href=&#34;https://twitter.com/lcgunam?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@lcgunam&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ccg_unam?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@ccg_unam&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/LIIGH_UNAM?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@LIIGH_UNAM&lt;/a&gt;&lt;br&gt;SoIBio &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RConsortium?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@RConsortium&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/wintergenomics?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@WINTERGENOMICS&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/YQxmnTNwQa&#34;&gt;pic.twitter.com/YQxmnTNwQa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; ComunidadBioInfo (@CDSBMexico) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CDSBMexico/status/1023705341358469122?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;July 29, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&#34;community-building&#34;&gt;Community building&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Unlike the US and Europe, where many universities have Computational Biology and Biostatistics Departments that gather experts in the field, in Mexico and Latin America experts in Biostatistics and Computational Biology are often spread across the country. The benefits of having Computational Biology and Biostatistics Departments are plenty: for example, experts can interact and work together on a specific problem, and researchers from other disciplines can easily find support and establish collaborations. The goal of CDSB is to create a virtual department where experts in Biostatistics and Computational Biology can discuss ideas and help each other across all stages of their careers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The first event organized by CDSB, &lt;strong&gt;LatAmBioc2018&lt;/strong&gt; included talks where both participants and speakers could start a dialogue and motivate each other by showcasing their work. As keynote invited speakers we had Daniel Piñero, who talked about population genetics of maize in Mexico; Alejandro Ponce-Mendoza, who showed elegant shiny apps to visualize ecological data along with maps; Teresa Ortiz, who talked about gender biases among R programmers; and Benilton Carvalho, who showed the development of personalized medicine in Brazil.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;We are having a great presentation from the founder of &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RLadiesCDMX?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@RLadiesCDMX&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/TeresaOM?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@TeresaOM&lt;/a&gt;, about getting rid of gender biases among the &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/rstats?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#rstats&lt;/a&gt; community. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/LatAmBioc18?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#LatAmBioc18&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CDSBMexico?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@CDSBMexico&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/womeninSTEM?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#womeninSTEM&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/TPdDzHVdqC&#34;&gt;pic.twitter.com/TPdDzHVdqC&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Alejandro Reyes (@areyesq) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/areyesq/status/1025041063499771904?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;August 2, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;The LatAmBioc2018 poster session was designed to encourage interdisciplinary collaborations. We invited people to contribute bioinformatic problems that would benefit from advice from experts such as the participants of LatAmBioc2018. We were happy to see that this event helped to create new collaborations.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Here, we are presenting the basic structure and some examples with the framework -Winterflow- using &lt;a href=&#34;https://twitter.com/nextflowio?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@nextflowio&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Docker?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@Docker&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/mk?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#mk&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/git?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#git&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/Ktn9o01X2Z&#34;&gt;pic.twitter.com/Ktn9o01X2Z&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Winter Genomics (@wintergenomics) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/wintergenomics/status/1025149135081623553?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;August 2, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&#34;a-latam-bioconductor-community&#34;&gt;A LatAm Bioconductor community&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Anecdotally, some of us felt that Latin Americans were not fully represented in the Bioconductor Developers Meetings (see Leonardo Collado Torres’s &lt;strong&gt;
&lt;a href=&#34;http://lcolladotor.github.io/2018/04/19/latin-american-r-bioconductor-developers-workshop-2018&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;blog post&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;). As scientists, we like our statements to be supported by data: the map below shows the affiliations, when available, of the contributors of the latest package submissions to the Bioconductor project. (These data were scraped using the Github API.) Although biases such as Mexican contributors with affiliations abroad might not have been considered, it is clear that only a few contributions come from Latin American countries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/mapa_editado-768x333.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In hopes of filling this gap, we gathered a diverse team of instructors, including Martin Morgan, Benilton Carvalho and Selene L. Fernandez-Valverde, who taught participants how to develop R/Bioconductor packages. The main idea was to turn Bioconductor software users into Bioconductor software developers.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Let&amp;#39;s estimate Pi! Rcpp exercise! Rcpp sugar! Now I&amp;#39;m hungry, I want pie &lt;a href=&#34;https://twitter.com/benilton?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@benilton&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CDSBMexico?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@CDSBMexico&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/rstats?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#rstats&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/CDSBMexico?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#CDSBMexico&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/TIBMexico2018?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#TIBMexico2018&lt;/a&gt; 🍰👩‍💻 &lt;a href=&#34;https://t.co/2OeGWr35r3&#34;&gt;pic.twitter.com/2OeGWr35r3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Alejandra Medina-Rivera (@AleMedinaRivera) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AleMedinaRivera/status/1024705893148094464?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;August 1, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;How to debug R code with Martin Morgan :D &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CDSBMexico?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@CDSBMexico&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Semiramis (@semiramis_cj) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/semiramis_cj/status/1024716087185821696?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;August 1, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Participants attended lectures from Monday to Wednesday. Before the workshop, co-organizer Daniela Ledezma received and coordinated R package development proposals. On Wednesday afternoon, the participants formed teams and chose problems from Daniela’s curated list. They worked on their projects on Thursday and Friday, and we were very pleased with the final products: most teams wrote documented R packages that are available through GitHub. Two interesting examples are the prototype of the &lt;code&gt;regulonDB&lt;/code&gt; package, which enables users to query RegulonDB within an R interphase, and &lt;code&gt;rGriffin&lt;/code&gt;, an R interphase to inquire regulatory networks (for details, check &lt;strong&gt;
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/post/r-gene-regulatory-interaction-formulator-for-inquiring-networks&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;their contributed blog post&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Participants are gathering to work in collaborative projects targeting specific questions. The objetive is write a fully documented &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/rstats?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#rstats&lt;/a&gt; package by Friday. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CDSBMexico?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@CDSBMexico&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/LatAmBioc18?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#LatAmBioc18&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/vDAvuOothC&#34;&gt;pic.twitter.com/vDAvuOothC&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Alejandro Reyes (@areyesq) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/areyesq/status/1024780770756440069?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;August 1, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/CDSBMexico?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#CDSBMexico&lt;/a&gt; package developers course attendants presenting their projects &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/TIBs2018?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#TIBs2018&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/rstats?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#rstats&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CDSBMexico?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@CDSBMexico&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/ST44hCsLT6&#34;&gt;pic.twitter.com/ST44hCsLT6&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Alejandra Medina-Rivera (@AleMedinaRivera) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AleMedinaRivera/status/1025429501478498304?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;August 3, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;We are looking forward to seeing how the participants keep developing their R packages and collaborating through CSDB.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;overachievers&#34;&gt;Overachievers&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;We felt that the goals of the workshop were reached programmers from all over Latin America worked together and wrote new R packages, which hopefully will be submitted to Bioconductor soon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We also had the chance to enjoy some good Mexican food and hang out with colleagues in less formal settings, such as lunches and group outings. To celebrate the conclusion of the workshop, we had an improvised party in a bar that played Latin American music. As any good party should, it ended up quite late. Some of us went to bed at 4am, but we woke up energized to keep CSDB going. Even now, two months on, we are excited to continue developing a strong community of bioinformatic developers in Latin America.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;In &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/mexico?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#mexico&lt;/a&gt;, we don&amp;#39;t only know how to do &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Science?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#Science&lt;/a&gt; and  good &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Bioinformatics?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#Bioinformatics&lt;/a&gt;  but also how to eat! Tacos during &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/TIBMexico2018?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#TIBMexico2018&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://twitter.com/qBio18?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@qBio18&lt;/a&gt; @AlexielMedyna &lt;a href=&#34;https://twitter.com/licloona1487?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@licloona1487&lt;/a&gt; something great is happening here 😊 &lt;a href=&#34;https://t.co/bC7ycfIA9n&#34;&gt;pic.twitter.com/bC7ycfIA9n&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Ana Betty Villaseñor (@AnaBetty2304) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AnaBetty2304/status/1025115717279141889?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;August 2, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&#34;thank-you&#34;&gt;Thank you&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;The LatAmBioc2018 would not have been possible without the time and support from the instructors, presenters, organizers and our sponsors CCG-UNAM, LCG-UNAM, LIIGH-UNAM, Winter Genomics, R Consortium and SoIBio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R Gene Regulatory Interaction Formulator For Inquiring Networks</title>
      <link>/es/post/r-gene-regulatory-interaction-formulator-for-inquiring-networks/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 21:45:28 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/r-gene-regulatory-interaction-formulator-for-inquiring-networks/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;em&gt;This blog post was written by &lt;a href=&#34;https://github.com/mar-esther23/&#34;&gt;ME Martinez-Sanchez&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.researchgate.net/profile/Stalin_Munoz&#34;&gt;S Muñoz&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.fciencias.unam.mx/directorio/33021&#34;&gt;M Carrillo&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.researchgate.net/profile/Eugenio_Azpeitia&#34;&gt;E Azpeitia&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;turing.iimas.unam.mx/~drosenbl/&#34;&gt;D Rosenblueth&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this blog post we will describe the package &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mar-esther23/rGriffin&#34;&gt;rGriffin&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; &lt;a id=&#39;cite-Martinez-Sanchez_2018&#39;&gt;&lt;/a&gt;(&lt;a href=&#39;#bib-Martinez-Sanchez_2018&#39;&gt;Martinez-Sanchez, Muñoz, Carrillo, Azpeitia, et al., 2018&lt;/a&gt;) that was one of the projects developed during the &lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2018/r-bioconductor-developers-workshop-2018/&#34;&gt;TIB2018-BCDW&lt;/a&gt;. We hope to continue developing &lt;a href=&#34;http://turing.iimas.unam.mx/griffin/&#34;&gt;&lt;code&gt;Griffin&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; and &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mar-esther23/rGriffin&#34;&gt;rGriffin&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#39;#bib-Martinez-Sanchez_2018&#39;&gt;Martinez-Sanchez, Muñoz, Carrillo, Azpeitia, et al., 2018&lt;/a&gt;). If you have ideas, suggestions or bugs, please contact us via &lt;a href=&#34;https://github.com/mar-esther23/rGriffin&#34;&gt;rGriffin GitHub repo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;http://lcolladotor.github.io/post/2018-09-13-r-gene-regulatory-interaction-formulator-for-inquiring-networks_files/header.jpg&#34; width=&#34;800&#34; /&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;the-problem&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;The problem&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Boolean networks allow us to give a mechanistic explanation to how cell types emerge from regulatory networks. However, inferring the regulatory network and its functions is complex problem, as the available information is often incomplete. &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mar-esther23/rGriffin&#34;&gt;rGriffin&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#39;#bib-Martinez-Sanchez_2018&#39;&gt;Martinez-Sanchez, Muñoz, Carrillo, Azpeitia, et al., 2018&lt;/a&gt;) uses available biological information (regulatory interactions, cell types, mutants) codified as a set of restrictions and returns the &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Boolean_network&#34;&gt;Boolean Networks&lt;/a&gt; that satisfy that restrictions. This Boolean networks can then be used to study the biological system.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mar-esther23/rGriffin&#34;&gt;rGriffin&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#39;#bib-Martinez-Sanchez_2018&#39;&gt;Martinez-Sanchez, Muñoz, Carrillo, Azpeitia, et al., 2018&lt;/a&gt;) package is an R connector to &lt;a href=&#34;http://turing.iimas.unam.mx/griffin/&#34;&gt;&lt;code&gt;Griffin&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; (Gene Regulatory Interaction Formulator For Inquiring Networks), a java library for inference and analysis of Boolean Network models. &lt;a href=&#34;http://turing.iimas.unam.mx/griffin/&#34;&gt;&lt;code&gt;Griffin&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; takes as inputs biologically meaningful constraints and turns them into a symbolic representation. Using a SAT engine, &lt;a href=&#34;http://turing.iimas.unam.mx/griffin/&#34;&gt;&lt;code&gt;Griffin&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; explores the Boolean Network search space, finding all satisfying assignments that are compatible with the specified constraints. The &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mar-esther23/rGriffin&#34;&gt;rGriffin&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#39;#bib-Martinez-Sanchez_2018&#39;&gt;Martinez-Sanchez, Muñoz, Carrillo, Azpeitia, et al., 2018&lt;/a&gt;) package includes a number of functions to interact with the BoolNet package.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;a-small-example&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;A small example&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Let us suppose a cell, we know that this cell has three proteins called &lt;strong&gt;a&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;b&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;c&lt;/strong&gt;. We know that &lt;strong&gt;a&lt;/strong&gt; activates &lt;strong&gt;b&lt;/strong&gt; and that &lt;strong&gt;b&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;c&lt;/strong&gt; inhibit each other. We also suspect that &lt;strong&gt;b&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;c&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;may&lt;/strong&gt; have positive self-regulatory loops. We can add this interactions to the table as “OPU” (optional, positive, unambiguous). This dataframe is the topology of the network.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Source&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Target&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Interaction&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;a&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;b&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;+&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;b&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;c&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;c&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;b&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;b&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;b&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;OPU&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;c&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;c&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;OPU&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Suppose we also have some information of what cell types have been observed. For example, there is a cell type that expresses &lt;strong&gt;b&lt;/strong&gt;, but not &lt;strong&gt;a&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;c&lt;/strong&gt; and an other cell type that expresses &lt;strong&gt;c&lt;/strong&gt;, but not &lt;strong&gt;a&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;b&lt;/strong&gt;. There might exist a third cell type that has not been fully characterized where we know that the cell expresses no &lt;strong&gt;a&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;c&lt;/strong&gt; but we have NO information on &lt;strong&gt;b&lt;/strong&gt;. This dataframe is the attractors of the network.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;a&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;b&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;c&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;*&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;We can then use this information to create a query. &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mar-esther23/rGriffin&#34;&gt;rGriffin&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#39;#bib-Martinez-Sanchez_2018&#39;&gt;Martinez-Sanchez, Muñoz, Carrillo, Azpeitia, et al., 2018&lt;/a&gt;) can include other types of information like transition between cell type, cycles, transitions between cell types or mutant cell types.&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;## Install using:
# devtools::install_github(&amp;#39;mar-esther23/rgriffin&amp;#39;)
## Note that the package depends on rJava

library(&amp;#39;rGriffin&amp;#39;)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## Loading required package: rJava&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;genes = c(&amp;#39;a&amp;#39;,&amp;#39;b&amp;#39;,&amp;#39;c&amp;#39;)
inter = data.frame(source=c(&amp;#39;a&amp;#39;,&amp;#39;b&amp;#39;,&amp;#39;c&amp;#39;, &amp;#39;b&amp;#39;,&amp;#39;c&amp;#39;), 
                  target=c(&amp;#39;b&amp;#39;, &amp;#39;c&amp;#39;, &amp;#39;b&amp;#39;, &amp;#39;b&amp;#39;, &amp;#39;c&amp;#39;), 
                  type=c(&amp;#39;+&amp;#39;,&amp;#39;-&amp;#39;,&amp;#39;-&amp;#39;,&amp;#39;OPU&amp;#39;,&amp;#39;OPU&amp;#39;),
                    stringsAsFactors = F )
q = create.gquery.graph(inter, genes)
attr = data.frame(a=c(0,&amp;#39;*&amp;#39;,0), 
                 b=c(0,1,0), 
                 c=c(0,0,1),
                 stringsAsFactors = F )
q = add.gquery.attractors(q, attr)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Then we can use &lt;code&gt;Griffin&lt;/code&gt; to find the networks that behave according with our biological information.&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;nets = run.gquery(q)
nets&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## [1] &amp;quot;targets,factors\na,false\nb,((((!a&amp;amp;b)&amp;amp;!c)|((a&amp;amp;!b)&amp;amp;!c))|((a&amp;amp;b)&amp;amp;!c))\nc,(!b&amp;amp;c)\n&amp;quot;                         
## [2] &amp;quot;targets,factors\na,false\nb,(((((!a&amp;amp;b)&amp;amp;!c)|((a&amp;amp;!b)&amp;amp;!c))|((a&amp;amp;b)&amp;amp;!c))|((a&amp;amp;b)&amp;amp;c))\nc,(!b&amp;amp;c)\n&amp;quot;             
## [3] &amp;quot;targets,factors\na,false\nb,((((((!a&amp;amp;b)&amp;amp;!c)|((!a&amp;amp;b)&amp;amp;c))|((a&amp;amp;!b)&amp;amp;!c))|((a&amp;amp;b)&amp;amp;!c))|((a&amp;amp;b)&amp;amp;c))\nc,(!b&amp;amp;c)\n&amp;quot;
## [4] &amp;quot;targets,factors\na,false\nb,((((!a&amp;amp;b)&amp;amp;!c)|((a&amp;amp;b)&amp;amp;!c))|((a&amp;amp;b)&amp;amp;c))\nc,(!b&amp;amp;c)\n&amp;quot;                           
## [5] &amp;quot;targets,factors\na,false\nb,((((((!a&amp;amp;b)&amp;amp;!c)|((a&amp;amp;!b)&amp;amp;!c))|((a&amp;amp;!b)&amp;amp;c))|((a&amp;amp;b)&amp;amp;!c))|((a&amp;amp;b)&amp;amp;c))\nc,(!b&amp;amp;c)\n&amp;quot;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;There are multiple options to integrate &lt;code&gt;BoolNet&lt;/code&gt; and &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mar-esther23/rGriffin&#34;&gt;rGriffin&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#39;#bib-Martinez-Sanchez_2018&#39;&gt;Martinez-Sanchez, Muñoz, Carrillo, Azpeitia, et al., 2018&lt;/a&gt;). The function &lt;code&gt;get.net.topology()&lt;/code&gt; can obtain the topology with interaction signs of a BoolNet network. The function &lt;code&gt;attractor2dataframe()&lt;/code&gt; can be used to export a BoolNet attractor as a dataframe that &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mar-esther23/rGriffin&#34;&gt;rGriffin&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#39;#bib-Martinez-Sanchez_2018&#39;&gt;Martinez-Sanchez, Muñoz, Carrillo, Azpeitia, et al., 2018&lt;/a&gt;) can use. The function &lt;code&gt;run.gquery()&lt;/code&gt; includes the option &lt;code&gt;return=’BoolNet’&lt;/code&gt;, that return the inferred networks as &lt;code&gt;BoolNet&lt;/code&gt; networks.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;history&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;History&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;The development of &lt;a href=&#34;http://turing.iimas.unam.mx/griffin/&#34;&gt;&lt;code&gt;Griffin&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; began in 2013 as a PAPIIT (Programa de Apoyo a Proyectos de Investigación e Innovación Tecnológica) project to solve the inference of Boolean Network models for the &lt;strong&gt;Arabidopsis thaliana&lt;/strong&gt; root stem cell niche. It continued in 2015 with support of Conacyt grant 221341.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In January, 2017 we organized a course in &lt;a href=&#34;https://www.c3.unam.mx&#34;&gt;C3-UNAM&lt;/a&gt; to teach biologist how to use &lt;a href=&#34;http://turing.iimas.unam.mx/griffin/&#34;&gt;&lt;code&gt;Griffin&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;. We received two main comments: the input format was too complicated and it was uncomfortable to use the output with other packages. After some consideration we decided to create an &lt;code&gt;R&lt;/code&gt; wrapper that could export and import &lt;code&gt;BoolNet&lt;/code&gt; networks. We selected &lt;code&gt;BoolNet&lt;/code&gt; as it has an good documentation and the package &lt;code&gt;BoolFilter&lt;/code&gt; had been designed to work with it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The development of &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mar-esther23/rGriffin&#34;&gt;rGriffin&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#39;#bib-Martinez-Sanchez_2018&#39;&gt;Martinez-Sanchez, Muñoz, Carrillo, Azpeitia, et al., 2018&lt;/a&gt;) began during the &lt;a href=&#34;http://fejer.ucol.mx/biomate/&#34;&gt;EOBM 2017&lt;/a&gt; in &lt;a href=&#34;https://portal.ucol.mx/cuib/&#34;&gt;CUIB&lt;/a&gt;. For the following year we continued developing &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mar-esther23/rGriffin&#34;&gt;rGriffin&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#39;#bib-Martinez-Sanchez_2018&#39;&gt;Martinez-Sanchez, Muñoz, Carrillo, Azpeitia, et al., 2018&lt;/a&gt;) as our schedules allowed. There were multiple challenges during the development: defining user-friendly inputs, using &lt;code&gt;Rjava&lt;/code&gt;, and structuring the package. In August 2018, we attended the &lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2018/r-bioconductor-developers-workshop-2018/&#34;&gt;TIB2018-BCDW&lt;/a&gt; where we received valuable guidance from Martin Morgan and Benilton S Carvalho. It was during this workshop that the first version of &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mar-esther23/rGriffin&#34;&gt;rGriffin&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#39;#bib-Martinez-Sanchez_2018&#39;&gt;Martinez-Sanchez, Muñoz, Carrillo, Azpeitia, et al., 2018&lt;/a&gt;) was finished.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;acknowledgments&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Acknowledgments&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Here you can find the tweet about the original blog post:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Check our first contributed blog post: R Gene Regulatory Interaction Formulator For Inquiring Networks&lt;a href=&#34;https://t.co/9azbElGZGH&#34;&gt;https://t.co/9azbElGZGH&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ME Martinez-Sanchez, S Muñoz, M Carrillo, E Azpeitia, D Rosenblueth&lt;br&gt;&lt;br&gt;Thx &lt;a href=&#34;https://twitter.com/mt_morgan?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@mt_morgan&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/benilton?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@benilton&lt;/a&gt;!&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/CDSBMexico?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#CDSBMexico&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/TIB2018?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#TIB2018&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/LatAmBioc18?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#LatAmBioc18&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/rstats?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#rstats&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/TIB?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#TIB&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/blog?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;#blog&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/TbJv37fkWQ&#34;&gt;pic.twitter.com/TbJv37fkWQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; ComunidadBioInfo (@CDSBMexico) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CDSBMexico/status/1031904001833414659?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;August 21, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;This blog post was made possible thanks to:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://CRAN.R-project.org/package=blogdown&#34;&gt;blogdown&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; &lt;a id=&#39;cite-Xie_2017&#39;&gt;&lt;/a&gt;(&lt;a href=&#39;https://github.com/rstudio/blogdown&#39;&gt;Xie, Hill, and Thomas, 2017&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://CRAN.R-project.org/package=devtools&#34;&gt;devtools&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; &lt;a id=&#39;cite-Wickham_2018&#39;&gt;&lt;/a&gt;(&lt;a href=&#39;https://CRAN.R-project.org/package=devtools&#39;&gt;Wickham, Hester, and Chang, 2018&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://CRAN.R-project.org/package=knitcitations&#34;&gt;knitcitations&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; &lt;a id=&#39;cite-Boettiger_2017&#39;&gt;&lt;/a&gt;(&lt;a href=&#39;https://CRAN.R-project.org/package=knitcitations&#39;&gt;Boettiger, 2017&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mar-esther23/rGriffin&#34;&gt;rGriffin&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#39;#bib-Martinez-Sanchez_2018&#39;&gt;Martinez-Sanchez, Muñoz, Carrillo, Azpeitia, et al., 2018&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;references&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;References&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a id=&#39;bib-Boettiger_2017&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;#cite-Boettiger_2017&#34;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;cite&gt; C. Boettiger. &lt;em&gt;knitcitations: Citations for ‘Knitr’ Markdown Files&lt;/em&gt;. R package version 1.0.8. 2017. URL: &lt;a href=&#34;https://CRAN.R-project.org/package=knitcitations&#34;&gt;https://CRAN.R-project.org/package=knitcitations&lt;/a&gt;.&lt;/cite&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a id=&#39;bib-Martinez-Sanchez_2018&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;#cite-Martinez-Sanchez_2018&#34;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;cite&gt; M. Martinez-Sanchez, S. Muñoz, M. Carrillo, E. Azpeitia, et al. &lt;em&gt;rGriffin: Gene Regulatory Interaction Formulator For Inquiring Networks&lt;/em&gt;. R package version 0.1. 2018.&lt;/cite&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a id=&#39;bib-Wickham_2018&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;#cite-Wickham_2018&#34;&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;cite&gt; H. Wickham, J. Hester and W. Chang. &lt;em&gt;devtools: Tools to Make Developing R Packages Easier&lt;/em&gt;. R package version 1.13.6. 2018. URL: &lt;a href=&#34;https://CRAN.R-project.org/package=devtools&#34;&gt;https://CRAN.R-project.org/package=devtools&lt;/a&gt;.&lt;/cite&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a id=&#39;bib-Xie_2017&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;#cite-Xie_2017&#34;&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;cite&gt; Y. Xie, A. P. Hill and A. Thomas. &lt;em&gt;blogdown: Creating Websites with R Markdown&lt;/em&gt;. ISBN 978-0815363729. Boca Raton, Florida: Chapman and Hall/CRC, 2017. URL: &lt;a href=&#34;https://github.com/rstudio/blogdown&#34;&gt;https://github.com/rstudio/blogdown&lt;/a&gt;.&lt;/cite&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;reproducibility&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Reproducibility&lt;/h3&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## Session info ----------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;##  setting  value                       
##  version  R version 3.5.1 (2018-07-02)
##  system   x86_64, darwin15.6.0        
##  ui       X11                         
##  language (EN)                        
##  collate  en_US.UTF-8                 
##  tz       America/New_York            
##  date     2018-09-13&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## Packages --------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;##  package       * version date       source                                
##  backports       1.1.2   2017-12-13 cran (@1.1.2)                         
##  base          * 3.5.1   2018-07-09 local                                 
##  bibtex          0.4.2   2017-06-30 CRAN (R 3.5.0)                        
##  BiocManager     1.30.2  2018-08-24 CRAN (R 3.5.0)                        
##  BiocStyle     * 2.9.6   2018-08-19 Bioconductor                          
##  blogdown        0.8     2018-07-15 CRAN (R 3.5.0)                        
##  bookdown        0.7     2018-02-18 CRAN (R 3.5.0)                        
##  colorout      * 1.2-0   2018-05-03 Github (jalvesaq/colorout@c42088d)    
##  compiler        3.5.1   2018-07-09 local                                 
##  datasets      * 3.5.1   2018-07-09 local                                 
##  devtools      * 1.13.6  2018-06-27 CRAN (R 3.5.0)                        
##  digest          0.6.16  2018-08-22 CRAN (R 3.5.0)                        
##  evaluate        0.11    2018-07-17 CRAN (R 3.5.0)                        
##  graphics      * 3.5.1   2018-07-09 local                                 
##  grDevices     * 3.5.1   2018-07-09 local                                 
##  htmltools       0.3.6   2017-04-28 cran (@0.3.6)                         
##  httr            1.3.1   2017-08-20 CRAN (R 3.5.0)                        
##  jsonlite        1.5     2017-06-01 CRAN (R 3.5.0)                        
##  knitcitations * 1.0.8   2017-07-04 CRAN (R 3.5.0)                        
##  knitr           1.20    2018-02-20 cran (@1.20)                          
##  lubridate       1.7.4   2018-04-11 CRAN (R 3.5.0)                        
##  magrittr        1.5     2014-11-22 cran (@1.5)                           
##  memoise         1.1.0   2017-04-21 CRAN (R 3.5.0)                        
##  methods       * 3.5.1   2018-07-09 local                                 
##  plyr            1.8.4   2016-06-08 cran (@1.8.4)                         
##  R6              2.2.2   2017-06-17 CRAN (R 3.5.0)                        
##  Rcpp            0.12.18 2018-07-23 CRAN (R 3.5.1)                        
##  RefManageR      1.2.0   2018-04-25 CRAN (R 3.5.0)                        
##  rGriffin      * 0.1     2018-09-13 Github (mar-esther23/rgriffin@04cdc39)
##  rJava         * 0.9-10  2018-05-29 CRAN (R 3.5.0)                        
##  rmarkdown       1.10    2018-06-11 CRAN (R 3.5.0)                        
##  rprojroot       1.3-2   2018-01-03 cran (@1.3-2)                         
##  stats         * 3.5.1   2018-07-09 local                                 
##  stringi         1.2.4   2018-07-20 CRAN (R 3.5.0)                        
##  stringr         1.3.1   2018-05-10 CRAN (R 3.5.0)                        
##  tools           3.5.1   2018-07-09 local                                 
##  utils         * 3.5.1   2018-07-09 local                                 
##  withr           2.1.2   2018-03-15 CRAN (R 3.5.0)                        
##  xfun            0.3     2018-07-06 CRAN (R 3.5.0)                        
##  xml2            1.2.0   2018-01-24 CRAN (R 3.5.0)                        
##  yaml            2.2.0   2018-07-25 CRAN (R 3.5.0)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de Desarrolladores Latino Americanos de R/BioConductor 2018</title>
      <link>/es/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 12:40:21 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;comunidad-de-desarrolladores-de-software-en-bioinformática&#34;&gt;Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Página del taller: 
&lt;a href=&#34;https://comunidadbioinfo.github.io/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://comunidadbioinfo.github.io/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Nivel: &lt;strong&gt;intermedio - avanzado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Languaje: &lt;strong&gt;ínglés&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cuando: Julio 30 - Augusto 3, 2018&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Donde: Auditorio del 
&lt;a href=&#34;http://www.ccg.unam.mx&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Centro de Ciencias Genómicas&lt;/a&gt;, Cuernavaca, Mexico&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Twitter: 
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?f=tweets&amp;amp;q=%23CDSBMexico&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#CDSBMexico&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Facebook: 
&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/CDSBMexico/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@CDSBMexico&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;GitHub: 
&lt;a href=&#34;https://github.com/ComunidadBioInfo/R-BioConductor-Developers-Workshop-2018&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://github.com/ComunidadBioInfo/R-BioConductor-Developers-Workshop-2018&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2018/registro&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Regístrate&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;pre-requisitos&#34;&gt;Pre-requisitos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Requisitos de conocimientos previos&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Los participantes deberán tener conocimientos básicos del lenguaje de programación R: asignación de variables, lectura de archivos: read.csv, read.delim, read.table; estructuras de datos: matrix, dataframe, list; tipos de datos: character, numeric, factor, logical, etc; instalación y uso de paquetes.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Saber instalar paquetes de R.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Saber usar RStudio.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Requisitos técnicos&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Computadora Personal
Un mínimo de 8 GB de RAM, un ratón y espacio de disco suficiente para archivos de texto y archivos de imagen. Privilegios de administrador para instalar y ejecutar utilidades de RStudio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En años recientes, la biología ha visto un aumento en el uso de tecnologías que permiten generar datos de forma masiva, cuantitativa y que permiten hacer perfiles de estados celulares. Como resultado, el campo ahora se enfrenta con retos relacionados a la cantidad de datos. El proyecto de  
&lt;a href=&#34;https://cran.r-project.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;R&lt;/a&gt;/
&lt;a href=&#34;http://bioconductor.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bioconductor&lt;/a&gt; es una plataforma para compartir software libre que provee de herramientas para traducir la complejidad de los datos en conocimiento biológico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este taller está enfocado hacia alumnos e investigadores interesados en analizar datos biológicos. Queremos promover solicitudes de expertos en diversas disciplinas, incluyendo mas no limitandonos a biológos, bioinformáticos, científicos de datos, ingenieros de software, programadores y usuarios de R en general. Los principales objetivos del taller son:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Enseñarle a los participantes los principios de la ciencia de datos vía el desarrollo de paquetes de R/Bioconductor.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Transformar usuarios de software de bioinformática en desarrolladores de software de bioinformática.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fomentar el intercambio de conocimiento y establecer colaboraciones multidisciplinarias.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Crear una comunidad de científicos Latino Americanos comprometidos con el desarrollo de software para análisis de datos biológicos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Entrenar a instructores en bioinformática para que puedan fomentar el crecimiendo de sus comunidades locales.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Este taller es parte de un proyecto a largo plazo para crear una comunidad Latino Americana de desarrolladores de software. Esperamos poder organizar talleres en el futuro de forma sistemática (similar a BioC, EuroBioC y BioCAsia) donde los participantes presenten sus contribuciones de software. Queremos proveer un ambiente amigable para todos así que les pedimos que sigan el código de conducta.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;programa&#34;&gt;Programa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://github.com/ComunidadBioInfo/rbioc18&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Materiales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Día 1: July 30, 2018&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;09:00 - 10:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Inauguration in the main auditorium&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;10:00 - 10:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Keynote Lecture I: From learning to using to teaching to developing R&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://lcolladotor.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;10:30 - 11:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Talk I: Example of Bioinformatics in Mexico&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://web.ecologia.unam.mx/index.php/investigadores/daniel-pinero&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Daniel Piñero&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:00 - 11:20&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Coffee break&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:20 - 12:20&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Creating a package&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://alejandroreyes.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandro Reyes&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;12:20 - 12:40&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Break&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;12:40 - 14:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Version control with git and GitHub&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/selenefernandez/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Selene L. Fernandez-Valverde&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;14:00 - 15:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Lunch break&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;15:30 - 16:15&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Open source software projects and collaborative development&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/selenefernandez/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Selene L. Fernandez-Valverde&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;16:45 - 17:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Package documentation&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://alejandroreyes.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandro Reyes&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;17:30 -&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Welcome cocktail&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Día 2: July 31, 2018&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;9:00 - 10:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Keynote Lecture II&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.roswellpark.org/martin-morgan&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Martin Morgan&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;10:00 - 10:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Talk II: Example of Bioinformatics in Mexico: Using R-Shiny in Agrobiodiversity&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;https://github.com/APonce73&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandro Ponce-Mendoza&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;10:30 - 11:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Coffee break&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:00 - 12:15&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Best practices for writing efficient functions&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.roswellpark.org/martin-morgan&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Martin Morgan&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;12:15 - 13:45&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Bioconductor: core package, common objects and extending classes&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.somos.unicamp.br/professores/view/4722&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Benilton de Sá Carvalho&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;13:45 - 15:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Lunch break&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;15:30 - 17:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;S4 - system for object oriented programming&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.roswellpark.org/martin-morgan&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Martin Morgan&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;17:30 - 18:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Poster session&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Día 3: August 1, 2018&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;9:00 - 10:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Collaborative project organization and introduction&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;https://loop.frontiersin.org/people/416212/overview&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Daniela Ledezma-Tejeida&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;10:00 - 10:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Vignette writing with markdown/BiocStyle&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.somos.unicamp.br/professores/view/4722&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Benilton de Sá Carvalho&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;10:30 - 10:50&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Coffee break/Event Photo (to be confirmed)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;10:50 - 11:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Unit testing and R CMD check&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.roswellpark.org/martin-morgan&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Martin Morgan&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:30 - 12:10&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Rcpp (Adding C/C++ code to R packages)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.somos.unicamp.br/professores/view/4722&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Benilton de Sá Carvalho&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;12:10 - 12:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Break&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;12:30 - 14:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Debugging and Parallelization&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.roswellpark.org/martin-morgan&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Martin Morgan&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;14:00 - 15:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Lunch break&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;15:30 - 17:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Working on a Collaborative Project&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Día 4: August 2, 2018&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;9:00 - 10:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Keynote Lecture IV&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;https://scholar.google.com/citations?user=44vQTS4AAAAJ&amp;amp;hl=en&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Benilton Carvalho&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;10:00 - 10:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Talk III: RLadies Community Experience&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.teresa-ortiz.com/eng&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Teresa Ortíz&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;10:30 - 11:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Coffee break&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:00 - 14:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Working on a Collaborative Project&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;14:00 - 15:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Lunch break&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;15:30 - 17:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Working on a Collaborative Project&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Día 5: August 3, 2018&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;9:00 - 10:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Working on a Collaborative Project and recovery from La Palapa&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;10:00 - 10:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Working on a Collaborative Project&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;10:30 - 11:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Coffee break&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:00 - 11:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Working on a Collaborative Project&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;11:30 - 12:30&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Presentations of collaborative projects&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;12:30 - 13:00&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Closing remarks and community building&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;instructores&#34;&gt;Instructores:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.roswellpark.org/martin-morgan&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Martin Morgan&lt;/a&gt; (Roswell Park Comprehensive Cancer Center, Buffalo, USA)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://scholar.google.com/citations?user=44vQTS4AAAAJ&amp;amp;hl=en&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Benilton Carvalho&lt;/a&gt; (University of Campinas, Campinas, Brazil)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/selenefernandez/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Selene L. Fernandez-Valverde&lt;/a&gt; (National Laboratory of Genomics for Biodiversity, Irapuato, Mexico)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;comité-organizador&#34;&gt;Comité organizador:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/heladia-salgado-bb122954/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Heladia Salgado&lt;/a&gt; (Center for Genomic Sciences, Cuernavaca, Mexico)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://lcolladotor.github.io&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leonardo Collado-Torres&lt;/a&gt; (Lieber Institute for Brain Development, Baltimore, USA)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://liigh.unam.mx/amedina/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandra Medina-Rivera&lt;/a&gt; (International Laboratory for Human Genome Research, Juriquilla, Mexico)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://alejandroreyes.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alejandro Reyes&lt;/a&gt; (Dana-Farber Cancer Institute, Boston, USA)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Delfino García&lt;/a&gt; (Center for Genomic Sciences, Cuernavaca, Mexico)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://loop.frontiersin.org/people/416212/overview&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Daniela Ledezma-Tejeida&lt;/a&gt; (Center for Genomic Sciences, Cuernavaca, Mexico)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://schatzlab.cshl.edu/people/lgomezro/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Laura Gómez&lt;/a&gt; (Center for Genomic Sciences, Cuernavaca, Mexico)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;código-de-conductacodigo-de-conducta&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;../../codigo-de-conducta/&#34;&gt;Código de Conducta&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;patrocinadores&#34;&gt;Patrocinadores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;../../niveles-de-patrocinio/&#34;&gt;Sé nuestro &lt;strong&gt;patrocinador&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table width=&#34;100%&#34; style=&#34;margin-bottom: 0px;&#34; border=&#34;0&#34; &gt;
&lt;tbody style=&#34;border-bottom: none;&#34; &gt;
&lt;tr &gt;
&lt;td width=&#34;20%&#34; style=&#34;border-top: none;&#34; &gt;[![](/img/SoIBio_logo_HR-Web-e1524580239187.png)](http://www.soibio.org)
&lt;/td&gt;
&lt;td width=&#34;30%&#34; style=&#34;border-top: none;&#34; &gt;[![Centro de Ciencias Genómicas UNAM](/img/CCG_Logo_HR-300x114.png)](http://www.ccg.unam.mx)
&lt;/td&gt;
&lt;td width=&#34;35%&#34; style=&#34;border-top: none;&#34; &gt;[![](/img/LCG_Logo_HR-white.png)](http://www.lcg.unam.mx)
&lt;/td&gt;
&lt;td width=&#34;15%&#34; style=&#34;border-top: none;&#34; &gt;[![](/img/logo-liigh-unam.png)](http://liigh.unam.mx/)
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table &gt;
&lt;tbody style=&#34;border: none;&#34; &gt;
&lt;tr &gt;
&lt;td width=&#34;30%&#34; style=&#34;border-top: none;&#34; &gt;[![](/img/RConsortium_Horizontal_Pantone-768x173.png)](https://www.r-consortium.org/)
&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;border-top: none;&#34; &gt;[![](/img/wintergenomics-1.png)](http://wintergenomics.com/)
&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;border-top: none;&#34; &gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;border-top: none;&#34; &gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talleres Internacionales de Bioinformática 2018</title>
      <link>/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 18:12:26 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Nodo Nacional de Bioinformática (NNB-UNAM) y la Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) te invitan a&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tib2018-r-para-todos&#34;&gt;TIB2018: R para todos&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;&amp;amp;&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;latin-american-rbioconductordevelopers-workshop&#34;&gt;Latin American R/Bioconductor Developers Workshop&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Centro de Ciencias Genómicas-UNAM (CCG-UNAM), en Cuernavaca Morelos, México.&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;30 de Julio al 3 de Agosto de 2018&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este año, hemos decidido unir esfuerzos para impulsar el desarrollo de habilidades en el lenguaje de programación R, bajo el slogan &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Aprende R y hagamos comunidad”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el mundo del análisis de datos &lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt; están posicionados como los lenguajes de programación de mayor crecimiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las razones:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Son fáciles de aprender&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Disponen de librerías especializadas de estadística avanzada.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;¿Por qué hemos elegido R?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es ideal para &lt;strong&gt;no programadores&lt;/strong&gt; y dispone de unas librerías realmente poderosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestros profesores son investigadores, posdocs o técnicos académicos con amplia experiencia en el área, de instituciones nacionales y extranjeras. La mayoría de ellos están certificados como instructores certificados de Software Carpentry, que los capacita en las mejores prácticas de la enseñanza de la informática en investigación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los talleres están organizados por:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;NNB-UNAM, nodo Mexicano del EMBNet (European Molecular Biology network)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;talleres&#34;&gt;Talleres&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2018/t1-taller-de-introduccion-a-r-y-r-studio/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;T1: Taller de introducción a R y R Studio&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2018/t2-analisis-exploratorio-y-estadistico-de-datos-biologicos-usando-r/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;T2: Análisis exploratorio y estadístico de datos biológicos usando R&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2018/t3-analisis-exploratorio-de-genes-y-expresion-diferencial/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;T3: Taller de RNA-Seq: Análisis exploratorio de genes y expresión diferencial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2018/t4-taller-de-ngs-ensamble-y-anotacion-de-genomas/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;T4: Taller de NGS: Ensamble y Anotación de Genomas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;http://congresos.nnb.unam.mx/TIB2018/registro&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Regístrate&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Bioinformática, una disciplina en auge en el mundo</title>
      <link>/es/post/la-bioinformatica-una-disciplina-en-auge-en-el-mundo/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 20:49:18 +0000</pubDate>
      <guid>/es/post/la-bioinformatica-una-disciplina-en-auge-en-el-mundo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Bioinformática es un área interdisciplinaria en la que convergen las tecnologías de la información y las comunicaciones con las ciencias de la vida, donde los recursos computacionales y humanos asisten al análisis de cantidades enormes de datos biológicos, para extraer de ellos información valiosa y obtener resultados con impactos beneficiosos en la salud humana o animal (&lt;strong&gt;González&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Hernández&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;D&lt;/strong&gt;**., 2007).**&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde la segunda mitad del siglo XX, la biología ha tenido una relación creciente con las ciencias de la información. Su relación se inicia debido al constante impulso del hombre por saber de qué estamos hechos, y fue por allá de 1956 con la secuenciación de la primera proteína por Margaret O. Dayhoff. A partir de entonces, con la constante producción de información biológica, la cual crecía a un ritmo lento comparado con el actual volumen de generación de datos, se creó la necesidad de recopilar y organizar toda la información generada a partir de dichos proyectos de secuenciación, surgiendo así, la primera base de datos con información biológica llamada Protein Data Bank (PDB) (Benítez Páez A, Cárdenas Brino S, 2010).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esa relación incipiente de las ciencias de la vida con las ciencias de la computación ha dado origen a una disciplina que ha cobrado vida en los últimos años: la bioinformática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los mayores avances en la bioinformática acontecieron en años posteriores a la creación de la primera base de datos, y fue con la generación de algoritmos matemáticos para el análisis de secuencias, así como también, la creación y el impuso dado a las bases de datos y herramientas para el análisis de secuencias con un impacto a &lt;em&gt;nivel global&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/Clustalw_multiple_alignment-768x408.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, con la creación del consorcio para la ejecución del proyecto de secuenciación del genoma humano (Human Genome, HUGO), en 1993, se inició la era genómica. Siendo la decodificación del genoma humano un proyecto tan ambicioso, que otros consorcios se crearon con el fin de secuenciar los primeros genomas no virales. En 1996, &lt;em&gt;S. cerevisiae&lt;/em&gt; fue el primer genoma eucariota secuenciado. En 1995 y 1997, respectivamente, los genomas de &lt;em&gt;Haemophilus influenzae&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Escherichia coli&lt;/em&gt; fueron los primeros genomas bacterianos publicados. Entre los años 1998 y 2000, se tuvieron los genomas secuenciados de &lt;em&gt;Caenorhabditis elegans, Pseudomonas aeruginosa, Drosophila melanogaster&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Arabidopsis thaliana&lt;/em&gt;. En el año 2003, se finalizó la secuencia definitiva del genoma humano y, este hecho se logró gracias a la proyección y explotación del potencial de la industria biotecnológica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como consecuencia, todos los avances tecnológicos destinados al campo de la genómica lograron proyectar a la comunidad científica hacia la secuenciación del genoma de cualquier organismo de interés científico o económico. Hoy en día, existen más de 12,574 genomas de bacterias completamente secuenciados y más de 65,142 proyectos en curso (GOLD Database, 
&lt;a href=&#34;https://gold.jgi.doe.gov/index&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://gold.jgi.doe.gov/index&lt;/a&gt; release v.6).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gran cantidad de información generada a partir de los múltiples proyectos de secuenciación hizo que las bases de datos crecieran a un ritmo acelerado y casi insostenible. Al mismo tiempo, el enorme volumen de datos conlleva a que el número de herramientas de análisis y algoritmos computacionales surjan al mismo ritmo para poder extraer un conocimiento tangible que permita dar un significado a la diversidad biológica de nuestro ecosistema.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
