<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Events on CDSB</title>
    <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/categories/events/</link>
    <description>Recent content in Events on CDSB</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-mx</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018-{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://comunidadbioinfo.github.io/es/categories/events/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Taller CDSB 2022: Análisis avanzado de metagenomas. Creando tus flujos de análisis con R/Bioconductor.</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb-2022-workshops/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb-2022-workshops/</guid>
      <description>TIB2020 RMB NNB CCG-UNAM            Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) Estamos encantadxs de anunciar que la CDSB, junto con la Red Mexicana de Bioinformática (RMB) y el Nodo Nacional de Bioinformática en la UNAM (NNB-CCG), está organizando el taller Análisis avanzado de metagenomas. Creando tus flujos de análisis con R/Bioconductor como parte del Encuentro Nacional de Bioinformática México 2022.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talleres CDSB 2021: flujo de trabajos y scRNA-seq con Bioconductor</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb-2021-workshops/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb-2021-workshops/</guid>
      <description>Estamos encantadxs de anunciar que la CDSB, junto con la Red Mexicana de Bioinformática (RMB) y el Nodo Nacional de Bioinformática en la UNAM (NNB-CCG), está organizando dos talleres de una semana como parte del Encuentro Nacional de Bioinformática México 2021. Los dos talleres son:
 Flujos de trabajo con RStudio y creación de Shiny apps Análisis de datos transcriptómicos de célula única (scRNA-seq) con R y Bioconductor  Los talleres serán en línea del 9 al 13 de agosto de 2021 y aquí te puedes registrar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller CDSB 2020: Construyendo flujos de trabajo con RStudio y Bioconductor para datos transcriptómicos de célula única (scRNA-seq)</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb2020-building-workflows-with-rstudio-and-scrnaseq-with-bioconductor/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 13:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/cdsb2020-building-workflows-with-rstudio-and-scrnaseq-with-bioconductor/</guid>
      <description>Este taller es parte del Encuentro de Bioinformática en México (EBM) 2020 organizado por la CDSB junto con:
   TIB2020 RMB NNB CCG-UNAM            Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB)   Página del taller
  Nivel: intermedio - avanzado
  Languaje: español
  Cuando: Agosto 3 - Agosto 7, 2020 (9 am a 5:30 pm excepto el viernes que será hasta las 2:30 pm)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller CDSB 2019: Cómo Crear y Ordenar Herramientas &#39;Tidy&#39;</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/building-tidy-tools-cdsb-runconf-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 13:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/building-tidy-tools-cdsb-runconf-2019/</guid>
      <description>Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática   Página del taller: https://comunidadbioinfo.github.io/es/post/building-tidy-tools-CDSB-runconf-2019/
  Nivel: intermedio - avanzado
  Languaje: español^[If you speak English but not Spanish please let us know so we can plan accordingly.]
  Cuando: Julio 29 - Augusto 2, 2018
  Donde: Auditorio del Centro de Ciencias Genómicas, Cuernavaca, Mexico
  Twitter: #CDSBMexico
  Facebook: @CDSBMexico
  GitHub: https://github.com/ComunidadBioInfo/tidy-tools-CDSB-runconf-2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encuentro de Bioinformática en México 2019</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2019/</guid>
      <description>El Nodo Nacional de Bioinformática (NNB-UNAM), la Red Mexicana de Bioinformática (RMB) y la Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) te invitan al Encuentro de Bioinformática en México 2019 compuesto por
Talleres Internacionales de Bioinformática (TIB2019) &amp;amp;
Taller CDSB: Cómo Crear y Ordenar Herramientas UNAM Centro de Ciencias Genómicas (CCG-UNAM) en Cuernavaca Morelos, México. Desde Julio 29 a Agosto 9, 2019
Los talleres son organizados por:
 Nodo Nacional de Bioinformática, Nodo Mexicano del EMBNet (European Molecular Biology network) Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) Red Mexicana de Bioinformática (RMB)  gracias al apoyo de:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de Desarrolladores Latino Americanos de R/BioConductor 2018</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 12:40:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/</guid>
      <description>Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática   Página del taller: https://comunidadbioinfo.github.io/post/r-bioconductor-developers-workshop-2018/
  Nivel: intermedio - avanzado
  Languaje: ínglés
  Cuando: Julio 30 - Augusto 3, 2018
  Donde: Auditorio del Centro de Ciencias Genómicas, Cuernavaca, Mexico
  Twitter: #CDSBMexico
  Facebook: @CDSBMexico
  GitHub: https://github.com/ComunidadBioInfo/R-BioConductor-Developers-Workshop-2018
  Regístrate
  Pre-requisitos Requisitos de conocimientos previos
  Los participantes deberán tener conocimientos básicos del lenguaje de programación R: asignación de variables, lectura de archivos: read.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talleres Internacionales de Bioinformática 2018</title>
      <link>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 18:12:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://comunidadbioinfo.github.io/es/post/talleres-internacionales-de-bioinformatica-2018/</guid>
      <description>El Nodo Nacional de Bioinformática (NNB-UNAM) y la Comunidad de Desarrolladores de Software en Bioinformática (CDSB) te invitan a
TIB2018: R para todos &amp;amp; Latin American R/Bioconductor Developers Workshop Centro de Ciencias Genómicas-UNAM (CCG-UNAM), en Cuernavaca Morelos, México. 30 de Julio al 3 de Agosto de 2018
Este año, hemos decidido unir esfuerzos para impulsar el desarrollo de habilidades en el lenguaje de programación R, bajo el slogan “Aprende R y hagamos comunidad”.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
